<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pubblicazione PUBLIC "scheda_SEEd"
"http://www.edizioniseed.it/DTD_redazione/scheda_SEEd.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/css" href="http://www.edizioniseed.it/DTD_redazione/scheda_SEEd.css"?>
<pubblicazione
><img_copertina
fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20metodo%20Dello%20Buono.png"
></img_copertina
><!----><titolo
>Il metodo Dello Buono nel trattamento delle mobilità muscolo-articolari e nel linfodrenaggio</titolo
><titolo_ing
>Dello Buono's Method for the Treatment of Muscular and Articular Mobility</titolo_ing
><elenco_autori
>Giuseppe Dello Buono</elenco_autori
><id_web
>961</id_web
><formato
>17 x 24</formato
><n_pagine
>256</n_pagine
><data_pubblicazione
>Gennaio 2012</data_pubblicazione
><data_pubblicazione_ing
>January 2012</data_pubblicazione_ing
><ISBN
>978-88-9741-912-9</ISBN
><ISBN_ebook
>978-88-9741-913-6</ISBN_ebook
><costo
>55,00</costo
><costo_ebook
>40,59</costo_ebook
><note
><p
>Link a video dimostrativi</p
></note
><note_ing
><p
>Includes downloadable videos</p
></note_ing
><presentazione
><p
>La tecnica manuale è tra le forme di cura più antiche, usate da millenni, presso tutte le civiltà, per alleviare il dolore, sollevare lo spirito, ridare energia e riattivare la muscolatura. Non si limita solo a questo. Alcuni tipi di manualità, specifici e localizzati, aiutano a rimodellare il corpo, a sciogliere inestetismi quali i rigonfiamenti del tessuto adiposo e a ridurre la cellulite. Questo testo descrive, con semplicità, ma in modo approfondito, la particolare tecnica di fisioterapia manuale messa a punto dall’autore, frutto della ricerca e del lavoro di trentacinque anni dedicati allo studio scientifico e alla valutazione funzionale della del corpo umano. Il libro è arricchito da disegni anatomici, immagini fotografiche e filmati che permettono una chiara comprensione delle pratiche e ne illustrano i diversi passaggi.</p
></presentazione
><presentazione_ing
><p
>Massage involves acting on and manipulating the body with pressure, tension, motion, or vibration. There is emerging high quality evidence to support that medical massage can be useful in rehabilitation in case of muscular or bones diseases. Furthermore such interventions can offer significant benefits to individuals with pain.</p
><p
>With the aid of photographs, anatomic schemes, and videos, this book describes the technique developed by Dr Dello Buono. This method, based upon the deep study of the mechanisms and features of the anatomy of the human body, is the result of 35 years of scientific research and clinical practice.</p
></presentazione_ing
><destinatari
><p
>Fisioterapisti, studenti</p
></destinatari
><destinatari_ing
><p
>Physiotherapists, students</p
></destinatari_ing
><indice
><elenco
><li
>Cenni di anatomia</li
><li
>Il massaggio e le tecniche manuali</li
><li
>Gli effetti del massaggio</li
><li
>Il metodo Dello Buono nel trattamento delle mobilità muscolo-articolari e nel linfodrenaggio</li
><li
>Le tecniche manuali secondo il metodo Dello Buono</li
><li
>Il metodo Dello Buono applicato alle regioni corporee</li
><li
>Il trattamento manuale nel linfodrenaggio e nella cellulite</li
><li
>Altre tipologie di massaggio</li
><li
>Gli olii e il massaggio</li
></elenco
></indice
><indice_ing
><elenco
><li
>Human musculoskeletal system (function and diseases that can be treated with massage): Skeletal, Muscular, Joints, ligaments and bursae</li
><li
>Effects of the massage on other apparatus: cardiovascular, gastrointestinal, nervous, tegument, etc.</li
><li
>Massage equipment and oils - Kinds of massage: rehabilitative, therapeutic, sportive</li
><li
>Dello Buono’s technique: principles and practice</li
><li
>Upper limbs, lower limbs, feet, cervical, back, ecc.</li
><li
>Questions and answers</li
></elenco
></indice_ing
><recensioni
><p
>«Deve far parte dello "strumentario" a disposizione del terapeuta» <corsivo
>FisiOnLine</corsivo
></p
></recensioni
><recensioni_ing
><p
>«It must be part of the "toolbox" available to the physiotherapist» <corsivo
>FisiOnLine</corsivo
></p
></recensioni_ing
><area
><elenco
><li
>Fisioterapia</li
><li
>Medicina dello sport</li
></elenco
></area
><area_ing
><elenco
><li
>Physiotherapy</li
><li
>Sports Medicine</li
></elenco
></area_ing
><autori
><autore
><autore_nome
>Giuseppe Dello Buono</autore_nome
><autore_affiliazione
>Fisioterapista e docente di corsi per fisioterapisti autorizzati dal Ministero della Salute</autore_affiliazione
><autore_affiliazione_ing
>Physiotherapist and massage trainer</autore_affiliazione_ing
></autore
><autori_note
><p
>Prefazione a cura di <grassetto
>Valter Santilli</grassetto
>, Professore Ordinario di Medicina Fisica e Riabilitativa, Università La Sapienza, Roma</p
></autori_note
><autori_note_ing
><p
>Preface by <grassetto
>Valter Santilli</grassetto
>, Professor of Medicine and rehabilitaion, La Sapienza University, Rome, Italy</p
></autori_note_ing
></autori
></pubblicazione
>
