<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pubblicazione PUBLIC "scheda_SEEd"
"http://www.edizioniseed.it/DTD_redazione/scheda_SEEd.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/css" href="http://www.edizioniseed.it/DTD_redazione/scheda_SEEd.css"?>
<pubblicazione
><img_copertina
fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20trattamento%20residenziale%20breve%20delle%20dipendenze%20da%20alcol%20e%20cocaina.png"
></img_copertina
><!----><titolo
>Il trattamento residenziale breve delle dipendenze da alcol e cocaina</titolo
><sottotitolo
>Il modello Soranzo</sottotitolo
><titolo_ing
>Short-term Residential Programs for Drug and Alcohol Abuse Treatment</titolo_ing
><sottotitolo_ing
>Soranzo’s model</sottotitolo_ing
><elenco_autori
>Ina Maria Hinnenthal, Mauro Cibin</elenco_autori
><id_web
>785</id_web
><formato
>17 x 24</formato
><n_pagine
>200</n_pagine
><data_pubblicazione
>Maggio 2011</data_pubblicazione
><data_pubblicazione_ing
>May 2011</data_pubblicazione_ing
><ISBN
>978-88-8968-892-2</ISBN
><ISBN_ebook
>978-88-8968-896-0</ISBN_ebook
><costo
>28,00</costo
><costo_ebook
>21,00</costo_ebook
><presentazione
><p
>L’abuso e la dipendenza da alcol e cocaina, come le situazioni di polidipendenze, necessitano di interventi qualificati, specialistici, intensivi, che prevedano la possibilità di periodi residenziali, oltre che la capacità di costruire una robusta rete territoriale. Il volume esamina questa tematica, a partire dal percorso riabilitativo e assistenziale messo a punto nell’ambito di Villa Soranzo. Questo tipo di approccio multiprofessionale rappresenta un modello e una proposta per migliorare la qualità e l’appropriatezza degli interventi, mettendo il paziente al centro del processo di cura come promotore attivo della propria salute.</p
></presentazione
><presentazione_ing
><p
>Alcohol and cocaine abuse and dependence need specialised and qualified interventions. To successfully recover from an addiction, residential programs may be necessary. Starting from the rehabilitation experience of Villa Soranzo, this book describes a treatment approach based not only on medication, but also on counselling, and support program participation. This approach is characterized by multiprofessional team, in which pharmacologists, psychologists and experts in cognitive behaviour work together. The final aim is to develop a patient-centred treatment, in order to improve quality and efficacy of the management of these dependences.</p
></presentazione_ing
><destinatari
><p
>Psichiatri, psicoterapeuti, psicologi, tossicologi, terapeuti familiari, pazienti, familiari dei pazienti</p
></destinatari
><destinatari_ing
><p
>Psychiatrists, psychologists, tossicologists, patients and caregivers</p
></destinatari_ing
><indice
><elenco
><li
>Generalità sui trattamenti residenziali brevi</li
><li
>Dalla neurobiologia alla clinica</li
><elenco2
><li
>Neuroscienze, sostanze, emozioni</li
><li
>Emozione e cognizione: l’equilibrio interemisferico</li
><li
>Psicobiologia del <corsivo
>craving</corsivo
></li
><li
>Il ruolo del ricovero nell’abuso di alcol, cocaina e benzodiazepine</li
></elenco2
><li
>Strumenti cognitivi</li
><elenco2
><li
>La <corsivo
>mindfulness</corsivo
> e la prevenzione delle ricadute nel trattamento dei disturbi da uso di sostanze</li
><li
>La prevenzione della ricaduta e l’analisi funzionale</li
><li
>Appunti sull'approccio motivazionale</li
></elenco2
><li
>Strumenti emotivi</li
><elenco2
><li
>Psicotraumatologia</li
><li
>Il corpo come strumento di lavoro emotivo</li
></elenco2
><li
>Aftercare e auto-aiuto</li
><li
>L'esperienza di Villa Soranzo</li
><elenco2
><li
><corsivo
>Gamblers</corsivo
> in comunità</li
><li
>Studio di follow-up sui pazienti della comunità terapeutica Villa Soranzo</li
></elenco2
></elenco
></indice
><indice_ing
><elenco
><li
>Residential programs: the basis</li
><li
>From neurobiology to clinic</li
><elenco2
><li
>Neuroscience, chemistry and emotion</li
><li
>Pharmacologic approach, craving and addiction</li
><li
>Role of residential programs in the abuse of alcohol and cocaine</li
></elenco2
><li
>Cognitive methods</li
><elenco2
><li
>Mindfulness in the prevention of relapse</li
><li
>Functional analysis</li
><li
>Motivational approach</li
></elenco2
><li
>Emotional approach</li
><elenco2
><li
>Psychotraumatology</li
><li
>The body as a tool of emotional work</li
></elenco2
><li
>After care and Self-help</li
><li
>Villa Soranzo experience</li
><elenco2
><li
>Gamblers in residential settings</li
><li
>a follow-up study on Villa Soranzo patients</li
></elenco2
></elenco
></indice_ing
><recensioni
><p
>«La lettura del libro consente di apprendere una modalità alternativa di trattamento ed è consigliabile ai pazienti affetti da dipendenza, ai loro familiari e agli operatori sociosanitari che si occupano del loro trattamento. Infine, è auspicabile che strutture simili a quella descritta vengano istituite presso altre regioni italiane. In questo caso, il volume potrebbe essere utile per avviare i trattamenti nelle nuove sedi» R. Agabio, <corsivo
>Medicina delle Dipendenze</corsivo
></p
></recensioni
><recensioni_ing
><p
>«Reading the book allows you to learn an alternative method of treatment and is recommended for patients suffering from addiction, their families and the community health workers who care for their treatment. Finally, it is desirable that structures similar to the one described are established at other Italian regions. In this case, the volume may be useful to start the treatments in new locations» R. Agabio, <corsivo
>Medicina delle Dipendenze</corsivo
></p
></recensioni_ing
><presentazione_comm
><p
>L’abuso e la dipendenza da alcol e cocaina rappresentano patologie gravi, ad alto rischio di recidiva e dai costi sociali e sanitari assai elevati. Le situazioni di polidipendenze, sempre più frequenti, necessitano di interventi qualificati, specialistici, intensivi, che richiedono anche periodi residenziali, oltre che la capacità di costruire una robusta rete territoriale.</p
><p
>Il volume, a partire dal percorso riabilitativo/assistenziale messo a punto nell’ambito di Villa Soranzo, esamina approfonditamente questa tematica. A una prima parte che affronta gli aspetti clinici della dipendenza e la complessità della prevenzione delle ricadute, segue una sezione dedicata ai più avanzati strumenti cognitivi ed emotivi del trattamento, soffermandosi infine sugli aspetti dell’<corsivo
>aftercare</corsivo
>. Questo tipo di approccio multiprofessionale, unito a un clima di accettazione e al coinvolgimento dell’assistito, rappresenta un modello e una proposta per migliorare la qualità e l’appropriatezza degli interventi, mettendo il paziente al centro del processo di cura come promotore attivo della propria salute.</p
></presentazione_comm
><destinatari_comm
><p
>Psichiatria, psicologia, tossicologia, medicina delle dipendenze, alcologia</p
></destinatari_comm
><molecole_citate_comm
><elenco
><li
>Naltrexone</li
><li
>Sodio ossibato</li
><li
>Acamprosato</li
><li
>Baclofen</li
><li
>Topiramato</li
><li
>Fluoxetina e altri SSRI</li
><li
>Ondansetron</li
><li
>Buspirone</li
><li
>Disulfiram</li
></elenco
></molecole_citate_comm
><patologie_citate_comm
><p
></p
></patologie_citate_comm
><personalizzazioni_comm
><p
>Per tirature superiori alle mille copie è possibile personalizzare la grafica della copertina, anche con l’inserimento del logo aziendale, e il colore degli interni.</p
></personalizzazioni_comm
><area
><elenco
><li
>Medicina delle dipendenze</li
><li
>Comunicazione</li
></elenco
></area
><area_ing
><elenco
><li
>Addiction medicine</li
><li
>Communication and Counselling</li
></elenco
></area_ing
><autori
><autore
><autore_nome
>Ina Maria Hinnenthal</autore_nome
><autore_affiliazione
>Psichiatra, psicoterapeuta, responsabile Ambulatorio Alcologia, Struttura semplice dipartimentale, DSM-integrato, ASL 1 Imperiese, Imperia (IM)</autore_affiliazione
><autore_affiliazione_ing
>Psychiatrist, psychotherapist, Department of Addiction Medicine, Imperia, Italy</autore_affiliazione_ing
></autore
><autore
><autore_nome
>Mauro Cibin</autore_nome
><autore_affiliazione
>Medico Psichiatra, Direttore Dipartimento per le Dipendenze, Azienda ULSS 13 del Veneto, Dolo (VE)</autore_affiliazione
><autore_affiliazione_ing
>Psychiatrist, Department of Addiction Medicine, Dolo, Venezia, Italy</autore_affiliazione_ing
></autore
></autori
></pubblicazione
>
