<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<pubblicazione>

<img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Iecur%20storie%20e%20chimere.png">
</img_copertina>
<!----><titolo>
Iecur: storie e chimere</titolo>
<sottotitolo>
Schegge di storia dell'epatologia</sottotitolo>
<elenco_autori>
Alfredo Marzano</elenco_autori>
<id_web>
526</id_web>
<formato>
12 x 19</formato>
<n_pagine>
88</n_pagine>
<data_pubblicazione>
Gennaio 2009</data_pubblicazione>
<ISBN>
978-88-8968-837-3</ISBN>
<ISBN_ebook>
978-88-8968-872-4</ISBN_ebook>
<costo>
12,00</costo>
<costo_ebook>
3,59</costo_ebook>
<presentazione>
<p>
Per <corsivo>
iecur</corsivo>
, in latino, s’intende fegato, l’organo principe. Secondo la credenza degli antichi il fegato era sede dei sentimenti e delle passioni, in particolare dell’amore sensuale e dell’ira; in altre parole quello che oggi è il cuore nel comune sentire. Nella convinzione che la capacità del ricercatore o del clinico passi attraverso la sua “visione”, e questa possa essere profondamente influenzata dalla cultura nel senso più ampio del termine e dalle esperienze provenienti dal passato e dalla storia, l’autore analizza alcuni passaggi cruciali e affascinanti della storia dell’epatologia, dalla sua origine fino ai giorni nostri, ove il racconto sfuma in cronaca, strettamente legata alla personale esperienza clinica e di ricerca.</p>
</presentazione>
<destinatari>
<p>
Gastroenterologi, epatologi e tutti gli interessati alla storia della medicina</p>
</destinatari>
<indice>
<elenco>
<li>
Il fegato da Galeno al Rinascimento</li>
<li>
Le epatiti: dall’ittero catarrale al Salvarsan® e alle forme da siero</li>
<li>
Cirrosi: fegato, fichi, alcol e un otre pieno di liquido nell’immaginario medico</li>
<li>
HBV. La curiosa storia dell’antigene Australia e dei suoi scopritori</li>
<li>
HDV. Da Bethesda a Torino e ritorno</li>
<li>
La medicina dei trapianti. Dai miti al progresso Il trapianto di fegato e Thomas Starzl, un binomio indissolubile</li>
<li>
La profilassi della recidiva epatitica B post-trapianto epatico</li>
<li>
Dalla cronaca all’attualità: il controllo delle resistenze agli antivirali nel trapianto epatico</li>
</elenco>
</indice>
<recensioni>
<p>
«È un libro di storia della medicina affascinante come un romanzo, l'opera di un medico torinese destinato non solo ai colleghi ma ad un pubblico più ampio di lettori curiosi» <corsivo>
Torino Magazine</corsivo>
</p>
</recensioni>
<presentazione_comm>
<p>
Per <corsivo>
iecur</corsivo>
, in latino, s’intende fegato, l’organo principe. Secondo la credenza degli antichi il fegato era sede dei sentimenti e delle passioni, in particolare dell’amore sensuale e dell’ira; in altre parole quello che oggi è il cuore nel comune sentire. Nella convinzione che la capacità del ricercatore o del clinico passi attraverso la sua “visione”, e questa possa essere profondamente influenzata dalla cultura nel senso più ampio del termine e dalle esperienze provenienti dal passato e dalla storia, l’Autore analizza alcuni passaggi cruciali e affascinanti della storia dell’epatologia, dalla sua origine fino ai giorni nostri, ove il racconto sfuma in cronaca, strettamente legata alla personale esperienza clinica e di ricerca.</p>
</presentazione_comm>
<destinatari_comm>
<p>
Gastroenterologi, epatologi e medici di medicina generale</p>
</destinatari_comm>
<molecole_citate_comm>
<elenco>
<li>
Lamivudina</li>
<li>
Adefovir</li>
</elenco>
</molecole_citate_comm>
<personalizzazioni_comm>
<p>
Per tirature superiori alle mille copie è possibile personalizzare la grafica della copertina, anche con l’inserimento del logo aziendale, e il colore degli interni.</p>
</personalizzazioni_comm>
<!----><area>
<elenco>
<li>
Infettivologia</li>
<li>
Epatologia</li>
</elenco>
</area>
<autori>
<autore>
<autore_nome>
Alfredo Marzano</autore_nome>
<autore_affiliazione>
Responsabile reparto di Degenza, Divisione di Gastroenterologia ed Epatologia, Ospedale Molinette, Torino</autore_affiliazione>
</autore>
<autori_note>
<p>
Presentazione di <grassetto>
Giorgio Verme</grassetto>
. Primario Emerito di Gastroenterologia, Ospedale Molinette, Torino</p>
</autori_note>
</autori>
</pubblicazione>

