<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<Root>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Quick%20Pocket%20Guide%20to%20the%20Comprehensive%20Transesophageal%20Echocardiographic%20Exam.png"></img_copertina>
    <titolo>Quick Pocket Guide to the Comprehensive Transesophageal Echocardiographic Exam</titolo>
    <elenco_autori>Carlo Sorbara</elenco_autori>
    <id_web>395</id_web>
    <formato>19 x 12</formato>
    <n_pagine>112</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Maggio 2008</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>May 2008</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-821-2</ISBN>
    <costo>36,00</costo>
    <note>
      <p>In inglese</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Con l’ecocardiografia transesofagea (indicata con l’acronimo inglese TEE) si osserva in diretta il funzionamento e l’anatomia del cuore.</p>
      <p>La guida illustra i riferimenti anatomici delle proiezioni classiche e le tecniche sia per ottenere quelle immagini in pratica, sia per eseguire correttamente un esame di base di ecocardiografia transesofagea.</p>
      <p>Per agevolare l’esecuzione dell’esame, una tabella raggruppa tutti i valori di riferimento, normali e indicativi di patologia.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Transesophageal echocardiography (TEE) is the biggest leap in hemodynamic monitoring, and provides distinct real time images of the heart. An evaluation by TEE may be required to obtain the most precise information to guide surgical intervention and pharmacological support or fluid administration in the perioperative period.</p>
      <p>The purpose of this guide is to provide quick and convenient access to a selection of different TEE cross sections. The illustrated views are semischematic representations presented in their ideal shape.</p>
      <p>The placement of TEE probe and the acquisition and interpretation of the information obtained from TEE are described, as well as abbreviations and reference limits of cardiac measurements and hemodynamic parameters.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Cardioanestesisti, anestesisti e rianimatori. Anche studenti o giovani anestesisti e cardiologi che vogliano una guida introduttiva alla materia</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Anaesthetists, postgraduate students in anaesthesia and cardiology</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Principi generali: principi fisici degli ultrasuoni, terminologia, preparazione del paziente e dell’attrezzatura, posizione della sonda</li>
        <li>Posizione della sonda e correlazioni anatomiche</li>
        <li>Esami standard: esecuzione e lettura dei valori</li>
        <li>Misurazioni cardiache e parametri emodinamici: abbreviazioni, definizioni, formule e valori di riferimento</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Carlo Sorbara</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Direttore dipartimento di Anestesia e Terapia Intensiva, Ospedale S. Maria di Ca’ Foncello, Udine</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Department of Anaesthesia and Intensive Care, Hospital Medical Center “S. Maria di Ca’ Foncello”, Treviso, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/La%20valutazione%20funzionale%20del%20paziente%20con%20scompenso%20cardiaco%20cronico.png"></img_copertina>
    <titolo>La valutazione funzionale del paziente con scompenso cardiaco cronico</titolo>
    <titolo_ing>Functional Evaluation of the Patient With Chronic Heart Failure</titolo_ing>
    <elenco_autori>Alessandro Mezzani, Francesco Cacciatore, Ugo Corrà</elenco_autori>
    <id_web>513</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>96</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Dicembre 2008</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>December 2008</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-835-9</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-870-0</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Lo scompenso cardiaco cronico è una patologia che comporta un elevato consumo di risorse sanitarie e compromette la qualità di vita dei pazienti. Valutare la funzione cardiaca nel paziente che ne è affetto serve a stimare la reale entità del danno al cuore, a verificare lo stato di avanzamento della malattia e a decidere le misure riabilitative e di trattamento farmacologico. Il testo offre una panoramica sui metodi che si possono utilizzare in ambito clinico per la valutazione funzionale del paziente con scompenso cardiaco cronico. Particolare attenzione è riservata ai pazienti con disabilità avanzata che sono in aumento nella popolazione generale e non si prestano ai test di valutazione classici a causa della loro ridotta tolleranza allo sforzo.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Chronic heart failure has a great impact on patient’s quality of life. The physiologic response to progressive exercise provides the physician with relevant information for clinical decision making and can represent an useful tool to assess the development of the disease and the effectiveness of pharmacological therapies.</p>
      <p>The book offers an overview on the principles of exercise testing and interpretation, for example cardiopulmonary exercise test and walking test, including pathophysiology and clinical applications, with particular attention to geriatric patients with disability.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Cardiologi, terapisti della riabilitazione</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Cardiologists, general practitioners</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La fisiopatologia dell’esercizio nello scompenso cardiaco cronico</li>
        <li>Metodiche valutative</li>
        <li>Protocolli valutativo-riabilitativi</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Alessandro Mezzani</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Divisione di Cardiologia Riabilitativa, Fondazione S. Maugeri, Istituto Scientifico di Veruno (Novara). European Association of Cardiovascular Prevention and Rehabilitation (EACPR)</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Division of Cardiac Rehabilitation, Salvatore Maugeri Foundation, Veruno (Novara), Italy. European Association for Cardiovascular Prevention &amp; Rehabilitation (EACPR)</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Francesco Cacciatore</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Divisione di Cardiologia Riabilitativa, Fondazione S. Maugeri, Istituto Scientifico di Telese (Benevento). Professore di riabilitazione cardiologica, Università degli Studi del Molise</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Division of Cardiology, Salvatore Maugeri Foundation, Telese (Benevento), Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Ugo Corrà</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Divisione di Cardiologia Riabilitativa, Fondazione S. Maugeri, Istituto Scientifico di Veruno (Novara). European Association of Cardiovascular Prevention and Rehabilitation (EACPR)</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Division of Cardiac Rehabilitation, Salvatore Maugeri Foundation, Veruno (Novara), Italy. European Association for Cardiovascular Prevention &amp; Rehabilitation (EACPR)</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Farmaci%20e%20parametri%20chimico-clinici.png"></img_copertina>
    <titolo>Farmaci e parametri chimico-clinici</titolo>
    <elenco_autori>Achille Patrizio Caputi, Giuseppina Fava</elenco_autori>
    <id_web>667</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>240</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Aprile 2010</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-8968-850-2</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-883-0</ISBN_ebook>
    <costo>25,00</costo>
    <costo_ebook>17,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>Disponibile in inglese</p>
    </note>
    <presentazione>
      <p>Gli eventi avversi ai farmaci in ambito sanitario hanno pesanti ricadute in termini clinici, sociali ed economici. Tra le modalità con cui tali eventi si manifestano c’è l’alterazione di un parametro di laboratorio. Questo testo supporta gli operatori sanitari nell’interpretare i dati di laboratorio e le relative alterazioni.</p>
      <p>Per ciascun parametro chimico-clinico preso in esame sono riportati, in modo schematico, funzioni, patologie per le quali è impiegato a fini diagnostici e livelli plasmatici normali. Sono quindi elencati i farmaci la cui assunzione può causare aumento o diminuzione di tale parametro. La consultazione è facilitata da un indice riassuntivo che consente di individuare rapidamente gli effetti di un dato principio attivo sugli esiti degli esami laboratoristici.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Tutti i professionisti sanitari: medici di medicina generale e specialisti, studenti, infermieri, e farmacisti</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Diagnostica</li>
        <elenco2>
          <li>delle malattie cardiovascolari</li>
          <li>delle malattie ematologiche</li>
          <li>delle malattie epatogastriche</li>
          <li>delle malattie delle ossa</li>
          <li>flogistica</li>
          <li>endocrina ipofisaria</li>
          <li>endocrina paratiroidea</li>
          <li>endocrina cortico-surrenalica</li>
          <li>renale</li>
          <li>endocrina gonadica</li>
        </elenco2>
        <li>Casi clinici</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Achille Patrizio Caputi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore Ordinario di Farmacologia, Facoltà di Medicina e Chirurgia, Università di Messina. Past President Società Italiana di Farmacologia</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Giuseppina Fava</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Medico tossicologo con Master in bioetica. Università di Messina</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Drugs%20and%20Laboratory%20Parameters.png"></img_copertina>
    <titolo>Drugs and Laboratory Parameters</titolo>
    <elenco_autori>Achille Patrizio Caputi, Giuseppina Fava</elenco_autori>
    <id_web>667</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>200</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2010</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2010</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-895-3</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-855-7</ISBN_ebook>
    <costo>25,00</costo>
    <costo_ebook>17,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese. Disponibile in italiano</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English. Available in italian</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Gli eventi avversi ai farmaci in ambito sanitario hanno pesanti ricadute in termini clinici, sociali ed economici. Tra le modalità con cui tali eventi si manifestano c’è l’alterazione di un parametro di laboratorio. Questo testo supporta gli operatori sanitari nell’interpretare i dati di laboratorio e le relative alterazioni.</p>
      <p>Per ciascun parametro chimico-clinico preso in esame sono riportati, in modo schematico, funzioni, patologie per le quali è impiegato a fini diagnostici e livelli plasmatici normali. Sono quindi elencati i farmaci la cui assunzione può causare aumento o diminuzione di tale parametro. La consultazione è facilitata da un indice riassuntivo che consente di individuare rapidamente gli effetti di un dato principio attivo sugli esiti degli esami laboratoristici.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Even if clinical and laboratory parameters can be considered as predictors for ADRs, the possibility of a drug-related variation of blood tests is seldom taken into consideration. Aim of this easy-to-read book is to help physicians in the routine interpretation of laboratory results, drawing their attention to the possibility that abnormal laboratory results may be drug-related. The book describes the most common variations (increase/decrease) of blood parameters that can be caused by drugs intake. Functions of each blood parameter are schematically reported, together with its standard blood concentration and a list of the most common disease for whose diagnosis that test is performed. Active principles are then listed, that can cause an increase or a decrease of that parameter.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Tutti i professionisti sanitari: medici di medicina generale e specialisti, studenti, infermieri, e farmacisti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Relevant to all the healthcare professionals: general practitioners, specialists, nurses, pharmacists, students</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Diagnostica</li>
        <elenco2>
          <li>delle malattie cardiovascolari</li>
          <li>delle malattie ematologiche</li>
          <li>delle malattie epatogastriche</li>
          <li>delle malattie delle ossa</li>
          <li>flogistica</li>
          <li>endocrina ipofisaria</li>
          <li>endocrina paratiroidea</li>
          <li>endocrina cortico-surrenalica</li>
          <li>renale</li>
          <li>endocrina gonadica</li>
        </elenco2>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Achille Patrizio Caputi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore Ordinario di Farmacologia presso la Facoltà di Medicina e Chirurgia dell’Università di Messina. Past President della Società Italiana di Farmacologia</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Full Professor of Pharmacology, University of Messina, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Giuseppina Fava</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Medico tossicologo con Master in bioetica. Università di Messina</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Department of Pharmacology, University of Messina, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>Prefazione a cura del prof. <grassetto>Nicholas Moore</grassetto>. Dipartimento di Farmacologia, Università di Bordeaux, Francia; e del dott. <grassetto>Francesco Salvo</grassetto>. Dipartimento di Farmacologia, Università di Messina, Italia</p>
      </autori_note>
      <autori_note_ing>
        <p>Preface by Prof. <grassetto>Nicholas Moore</grassetto>. Department of Pharmacology, University of Bordeaux, France; and by Prof. <grassetto>Francesco Salvo</grassetto>. Department of Pharmacology, University of Messina, Italy</p>
      </autori_note_ing>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Ipertensione%20in%20pediatria.png"></img_copertina>
    <titolo>Ipertensione in pediatria</titolo>
    <elenco_autori>Chiara Giovannozzi</elenco_autori>
    <id_web>394</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>72</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Maggio 2008</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-8968-823-6</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-865-6</ISBN_ebook>
    <costo>28,00</costo>
    <costo_ebook>12,60</costo_ebook>
    <note>
      <p>Disponibile in inglese</p>
      <p>Software incluso</p>
    </note>
    <presentazione>
      <p>L’ipertensione è per molti pediatri un campo ancora sconosciuto: la pressione sanguigna si misura raramente nei bambini, in particolar modo se normopeso e in assenza di sindromi particolari.</p>
      <p>Il libro ricorda al pediatra che l’ipertensione esiste anche nei bambini e gli fornisce uno strumento per la diagnosi e la terapia. Il volume è completato da un software per determinare, sulla base di età, sesso e altezza del bambino, la presenza e l’entità dell’ipertensione in età pediatrica, verificando la conseguente necessità di intraprendere una terapia comportamentale e farmacologica.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Pediatri</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Introduzione</li>
        <li>Definizioni</li>
        <li>Misurazione della pressione arteriosa nei bambini</li>
        <li>Ipertensione primaria e secondaria in età pediatrica</li>
        <li>Valutazione del bambino iperteso</li>
        <li>Terapia dell’ipertensione</li>
        <li>Follow-up ambulatoriale del bambino iperteso</li>
        <li>Appendice</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Chiara Giovannozzi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Pediatra, Ospedale San Lorenzo, Carmagnola (Torino)</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Paediatric%20Hypertension.png"></img_copertina>
    <titolo>Paediatric Hypertension</titolo>
    <elenco_autori>Chiara Giovannozzi</elenco_autori>
    <id_web>394</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>68</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2010</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2010</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-894-6</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-852-6</ISBN_ebook>
    <costo>28,00</costo>
    <costo_ebook>12,60</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese. Disponibile in italiano</p>
      <p>Software incluso</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English. Available in italian</p>
      <p>Includes downloadable software</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>L’ipertensione è per molti pediatri un campo ancora sconosciuto: la pressione sanguigna si misura raramente nei bambini, in particolar modo se normopeso e in assenza di sindromi particolari.</p>
      <p>Il libro ricorda al pediatra che l’ipertensione esiste anche nei bambini e gli fornisce uno strumento per la diagnosi e la terapia. Il volume è completato da un software per determinare, sulla base di età, sesso e altezza del bambino, la presenza e l’entità dell’ipertensione in età pediatrica, verificando la conseguente necessità di intraprendere una terapia comportamentale e farmacologica.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>The first aim of this book is to remind all paediatricians that hypertension in children does exist, and that it can be easily diagnosed and managed.</p>
      <p>The covered topics range from the regulation of blood pressure and its assessment in children to day-to-day management. The <grassetto>included calculator</grassetto> provides a hypertension assessment software: entering data about sex, height, systolic and diastolic pressure, the program indicates the presence and severity of hypertension. On the basis of international guidelines, it further suggests the opportunity of a treatment and helps to choose the appropriate among behavioural or pharmacological alternatives.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Pediatri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Pediatricians</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Definizioni</li>
        <li>Misurazione della pressione arteriosa nei bambini</li>
        <li>Ipertensione primaria e secondaria in età pediatrica</li>
        <li>Valutazione del bambino iperteso</li>
        <li>Terapia dell’ipertensione</li>
        <li>Follow-up ambulatoriale del bambino iperteso</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Chiara Giovannozzi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Pediatra, Ospedale San Lorenzo, Carmagnola (Torino)</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Pediatrician, San Lorenzo Hospital, Carmagnola (Torino), Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20diabetico%20anziano.png"></img_copertina>
    <titolo>Il diabetico anziano</titolo>
    <sottotitolo>Gestione condivisa</sottotitolo>
    <titolo_ing>The Elderly Diabetic Patient</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>A Multidisciplinary Managing Approach</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Claudio Marengo, Marco Comoglio, Andrea Pizzini</elenco_autori>
    <id_web>426</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>104</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Luglio 2008</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>July 2008</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-822-9</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-864-9</ISBN_ebook>
    <costo>20,00</costo>
    <costo_ebook>14,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>La malattia diabetica nel paziente anziano non è facile da gestire per la sua elevata prevalenza, la sua lunga durata, l’ampia varietà di complicanze e i coinvolgimenti emotivi e psicologici tipici delle malattie croniche.</p>
      <p>Nato dalla collaborazione e dal confronto fra medici impegnati a diverso livello nella gestione del paziente diabetico anziano, il libro identifica compiti e competenze di ciascun professionista che interviene nel processo di cura, individuando periodicità e modalità di interazione.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>The management of diabetes in the elderly is a challenging task, due to its high prevalence in this age group, its long course, the variety of complications and the emotional and psychological consequences typical of chronic illnesses. Written by a multidisciplinary team of clinicians working with diabetic patients, the book gives hints for the proper management of this difficult patient population, describing duties and responsibilities of each specialist involved in the process of care. The book is intended to aid practical decisions, but also to stimulate an effective cooperation and dialogue among clinicians intervening at different stages of the long-lasting treatment of the elderly diabetic patient.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, diabetologi, geriatri, internisti ospedalieri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>General practitioners, diabetes specialists and internists</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La gestione del diabete nel paziente anziano: peculiarità e obiettivi</li>
        <li>Criteri diagnostici</li>
        <li>Percorsi diagnostico-terapeutici nella gestione del diabete dell’anziano</li>
        <li>Trattamento</li>
        <li>Problemi pratici</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Claudio Marengo</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Direttore SC Medicina Interna, Ospedale Santa Croce, Moncalieri (Torino). Direttore Dipartimento di Area medica, ASL TO5, Moncalieri</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Internal Medicine Director, Santa Croce Hospital, Moncalieri (Torino), Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Marco Comoglio</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dirigente I Livello di Diabetologia e Malattie del Ricambio, Unità Operativa di Diabetologia, ASL TO5, Moncalieri</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Diabetes specialist, ASL To5, Moncalieri (Torino), Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Andrea Pizzini</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Medico di Medicina Generale, ASL Torino 2. Docente e formatore per la Medicina Generale</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>General practitioner, ASL TO2, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20virus%20dell'epatite%20B.png"></img_copertina>
    <titolo>Il virus dell'epatite B</titolo>
    <sottotitolo>Dall’antigene Australia agli analoghi nucleos(t)idici</sottotitolo>
    <titolo_ing>Hepatitis B Virus</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>From the Australian Antigen to Nucleos(t)ide Analogues</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Alfredo Marzano</elenco_autori>
    <id_web>488</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>128</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Ottobre 2008</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>October 2008</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-831-1</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-868-7</ISBN_ebook>
    <costo>22,00</costo>
    <costo_ebook>16,49</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Gli ultimi 10 anni hanno visto significativi progressi nella diagnosi e nella terapia dell’epatite B. Tuttavia l’interpretazione delle diverse condizioni virologiche e la gestione della malattia nel paziente immunocompetente e immunodepresso risultano talvolta complesse. In aggiunta, l’uso degli antivirali ha introdotto nuovi criteri, quali la potenza e la barriera genetica dei diversi medicamenti, strettamente correlati agli aspetti di farmacoresistenza.</p>
      <p>Il testo, ideato come un pratico strumento di utilizzo per il clinico, ha lo scopo di fornire aggiornamenti circa l’inquadramento clinico dell’infezione, la scelta della terapia adeguata e la gestione delle resistenze.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>In the last 10 years, many advances have been made in the diagnosis and treatment of hepatitis B: new drugs have been developed and approved for use and treatment is personalized on the basis of the patient’s characteristics (for example, immunosuppressed patients or HBV/HIV co-infected patients).</p>
      <p>The text is a concise and schematic compendium of current knowledge about hepatitis B, updated with recent guidelines, and provides recommendations concerning diagnosis, effective treatment and management of resistances.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Gastroenterologi, epatologi</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Gastroenterologists, hepatologists</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La storia</li>
        <li>L’infezione e le resistenze</li>
        <li>Modalità di trasmissione dell’HBV</li>
        <li>La malattia</li>
        <li>Diagnosi</li>
        <li>Definizioni cliniche e virologiche</li>
        <li>Opzioni terapeutiche</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Alfredo Marzano</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Responsabile reparto di Degenza, Divisione di Gastroenterologia ed Epatologia, Ospedale Molinette, Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Gastroenterology and Hepatology Unit, San Giovanni Battista Hospital, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Infezione%20da%20HIV-AIDS%20e%20comorbidit%C3%A0.png"></img_copertina>
    <titolo>Infezione da HIV/AIDS e comorbidità</titolo>
    <titolo_ing>HIV/AIDS Infection and Comorbidity</titolo_ing>
    <elenco_autori>Giancarlo Orofino</elenco_autori>
    <id_web>533</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>96</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Gennaio 2009</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>January 2009</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-836-6</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-871-7</ISBN_ebook>
    <costo>20,00</costo>
    <costo_ebook>14,49</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>I progressi registrati negli ultimi anni nella cura dell’infezione da HIV/AIDS hanno determinato un aumento considerevole dell’aspettativa di vita dei malati e un decremento della mortalità. La patologia è quindi andata incontro a una sorta di “cronicizzazione” ed è ormai frequente che il medico si trovi ad assistere soggetti in cui l’HIV/AIDS è associato a patologie concomitanti, quali ad esempio ipertensione, malattie epatiche e neoplasie. Questo impone al medico un’attenta valutazione delle modalità diagnostiche e terapeutiche.</p>
      <p>Il testo fornisce una panoramica sulle principali comorbidità nel paziente con HIV/AIDS, indicandone la prevalenza, evidenziandone l’impatto sugli outcome clinici ed esplorandone le ricadute sulle scelte terapeutiche.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Thanks to the available therapeutic options, AIDS-related mortality is reduced. Nevertheless, in recent years an increase in non-AIDS-related deaths among the HIV-positive community has been recorded. As a consequence, there is an increasing need to prevent and monitor comorbidities, and an adequate management should be personalized on the specific patient.</p>
      <p>The text, giving an overview of the most common comorbidities of AIDS/HIV, provides indications to deal with this new emergency.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Specialisti infettivologi e medici di medicina generale</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Infectologists, general practitioners</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>HIV/AIDS, lipodistrofia e disturbi metabolici</li>
        <li>HIV/AIDS e patologie neoplastiche</li>
        <li>HIV/AIDS e disturbi cardiovascolari</li>
        <li>HIV/AIDS ed epatiti</li>
        <li>HIV/AIDS e disturbi mentali</li>
        <li>Comorbidità emergenti: osso e rene sotto osservazione</li>
        <li>I <corsivo>late presenters</corsivo>: una comorbidità atipica</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Giancarlo Orofino</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dirigente Medico, Ambulatorio dell’infezione da HIV/AIDS, Ospedale Amedeo di Savoia, Torino. Vicepresidente Associazione arcobaleno AIDS onlus</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Infectious Diseases Unit, Amedeo di Savoia Hospital , Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Tromboembolia%20polmonare%20acuta.png"></img_copertina>
    <titolo>Tromboembolia polmonare acuta</titolo>
    <sottotitolo>Dalla fisiopatologia al follow-up</sottotitolo>
    <titolo_ing>Acute Pulmonary Thromboembolism</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>From Pathophysiology to Follow-up</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Luca Masotti</elenco_autori>
    <id_web>547</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>136</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Marzo 2009</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>March 2009</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-839-7</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-874-8</ISBN_ebook>
    <costo>25,00</costo>
    <costo_ebook>17,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>La tromboembolia polmonare acuta è una patologia frequente nella pratica clinica, gravata da un’elevata mortalità quando non prontamente trattata, soprattutto se è associata a instabilità emodinamica. Spesso è difficile da diagnosticare per i sintomi aspecifici e talvolta atipici con cui si presenta e la terapia deve essere personalizzata sulla base del rischio clinico e monitorata. Il volume, sulla base di quanto indicato dalle più recenti linee guida nazionali e internazionali, fornisce uno strumento di aggiornamento e consultazione per il medico di medicina generale e il medico ospedaliero che si trovano quotidianamente a dover prevenire, sospettare, escludere e diagnosticare questa severa patologia.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Acute pulmonary thromboembolism is an important cause of in-hospital mortality. Despite guidelines’ recommendations, multiple studies demonstrate underutilization of adequate prophylaxis. The diagnosis of pulmonary thromboembolism is often difficult due to unspecific presentation, and treatment must be individualised appropriately for each patient on the basis of clinical risk. The patient’s condition also requires careful monitoring. Based on the most recent guidelines of the European Society of Cardiology, this book is therefore an useful tool for all the physicians involved in prevention, diagnosis and therapy of pulmonary thromboembolism.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale e specialisti: cardiologi, pneumologi, ematologi, chirurghi e medici internisti ospedalieri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Cardiologists, pneumologists, haematologists, surgeons, internists, general practitioners</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Epidemiologia, fisiopatologia e fattori di rischio</li>
        <li>Presentazione clinica e diagnosi</li>
        <li>Stratificazione prognostica</li>
        <li>Profilassi e terapia</li>
        <li>Follow-up clinico-strumentale</li>
        <li>Iconografia esemplificativa</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Luca Masotti (curatore)</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dirigente Medico UO Medicina Interna, Ospedale di Cecina (LI). Professore Scuola di Specializzazione in Geriatria, Università degli Studi di Siena, Siena. Specialista in Geriatria e Malattie dell’Apparato Respiratorio</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Internal Medicine, Cecina Hospital, Cecina (Livorno), Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Fabio Antonelli, Cecilia Becattini, Roberto Cappelli, Samuel Delerme, Elisa Grifoni, Giancarlo Landini, Alessandra Lignani, Domenico Prisco, Patrick Ray, Marc Righini, Paola Rottoli</autore_nome>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Complicanze%20neurologiche%20nel%20paziente%20oncologico.png"></img_copertina>
    <titolo>Complicanze neurologiche nel paziente oncologico</titolo>
    <titolo_ing>Neurological Complications in Oncologic Patients</titolo_ing>
    <elenco_autori>Riccardo Soffietti, Elisa Trevisan</elenco_autori>
    <id_web>567</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>120</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Maggio 2009</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>May 2009</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-840-3</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-875-5</ISBN_ebook>
    <costo>22,00</costo>
    <costo_ebook>16,49</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Le complicanze neurologiche nel malato oncologico sono relativamente frequenti, compaiono maggiormente nella fase avanzata di malattia e possono avere un impatto negativo sulla qualità di vita del paziente. Alcune di queste complicanze sono curabili, con conseguente miglioramento dei sintomi in un malato spesso già pesantemente compromesso, e quindi vanno identificate e trattate il prima possibile. Rivolto principalmente agli oncologi, ai neurologi e ai medici di famiglia, il testo esamina le complicanze legate in modo diretto o indiretto alla malattia tumorale o derivanti dai trattamenti e rappresenta un utile strumento per la gestione del malato oncologico, in tutte le fasi della malattia: diagnostica, di cure attive e di cure palliative.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Neurological symptoms commonly occur in oncologic patients, and can negatively impact on the patient’s quality of life. Many of this complications can be effectively treated, and early identification and treatment are important to improve the quality of life and survival of cancer patients. Therefore, it is very important for the physician involved in the care of cancer patients to be aware of the neurological aspects of cancer. Principally aimed at oncologists, neurologists and general practitioners, the book presents up-to-date information on the broad spectrum of neurological complications resulting from specific types of cancer and cancer treatments, elucidating practical management strategies.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Oncologi, neurologi, specialisti di terapia palliativa e medici di medicina generale</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Oncologists, neurologists, palliative care specialists, general practitioners</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Complicanze direttamente legate alla malattia oncologica</li>
        <li>Complicanze indirettamente legate alla malattia oncologica</li>
        <li>Complicanze dei trattamenti oncologici</li>
        <li>Sintomi neurologici e psichiatrici nel malato oncologico</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Elisa Trevisan</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Unità Operativa di Neuro-Oncologia, AOU S. Giovanni Battista, Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Division of Neuro-oncology, Department of Neuroscience, San Giovanni Battista University Hospital, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Riccardo Soffietti</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore di Neuro-Oncologia, Università degli Studi di Torino. Direttore Unità Operativa di Neuro-Oncologia, AOU S. Giovanni Battista, Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Professor, Division of Neuro-oncology, Department of Neuroscience, San Giovanni Battista University Hospital, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20diabete%20nell'anziano%20e%20il%20rischio%20di%20disabilit%C3%A0.png"></img_copertina>
    <titolo>Il diabete nell'anziano e il rischio di disabilità</titolo>
    <elenco_autori>Claudio Marengo, Marco Comoglio</elenco_autori>
    <id_web>647</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>104</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Febbraio 2010</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-8968-842-7</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-877-9</ISBN_ebook>
    <costo>20,00</costo>
    <costo_ebook>14,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>Disponibile in inglese</p>
    </note>
    <presentazione>
      <p>Nel paziente anziano il diabete è in grado di accelerare altre condizioni patologiche concomitanti rendendo più complessa l’assistenza. Il medico che si trova di fronte a un paziente diabetico anziano dovrà pertanto prendere in considerazione anche le sindromi geriatriche più frequenti nel soggetto diabetico e che possono avere un effetto molto negativo sulla qualità di vita e sull’autonomia del malato. Il presente testo desidera quindi fornire alcune indicazioni sulle complicanze geriatriche correlate al diabete, soprattutto al fine di sensibilizzare il curante verso la loro possibile presenza, in modo che tali patologie interferiscano il meno possibile con la cura più adeguata.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, diabetologi, geriatri, internisti ospedalieri</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La qualità della vita e il declino funzionale nel paziente diabetico anziano</li>
        <li>La perdita della vista</li>
        <li>Le cadute nelle persone anziane</li>
        <li>La depressione</li>
        <li>La demenza e i disturbi cognitivi</li>
        <li>Dislipidemia e rischio cardiovascolare</li>
        <li>Il trattamento del diabete negli anziani</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Claudio Marengo</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Direttore SC Medicina Interna, Ospedale Santa Croce, Moncalieri (Torino). Direttore Dipartimento di Area medica, ASL TO5 Piemonte. Socio FADOI (Federazione Associazioni Dirigenti Ospedalieri Internisti)</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Marco Comoglio</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dirigente I Livello di Diabetologia e Malattie del Ricambio, Unità Operativa di Diabetologia, ASL TO5 Moncalieri. È nel consiglio direttivo della AMD (Associazione Medici Diabetologi)</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Risk%20of%20Disability%20in%20Elderly%20Diabetic%20Patients.png"></img_copertina>
    <titolo>Risk of Disability in Elderly Diabetic Patients</titolo>
    <elenco_autori>Claudio Marengo, Marco Comoglio</elenco_autori>
    <id_web>647</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>104</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2011</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2011</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-910-5</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-906-8</ISBN_ebook>
    <costo>20,00</costo>
    <costo_ebook>15,00</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese. Disponibile in italiano</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English. Available in italian</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Nel paziente anziano il diabete è in grado di accelerare altre condizioni patologiche concomitanti rendendo più complessa l’assistenza. Il medico che si trova di fronte a un paziente diabetico anziano dovrà pertanto prendere in considerazione anche le sindromi geriatriche più frequenti nel soggetto diabetico e che possono avere un effetto molto negativo sulla qualità di vita e sull’autonomia del malato. Il presente testo desidera quindi fornire alcune indicazioni sulle complicanze geriatriche correlate al diabete, soprattutto al fine di sensibilizzare il curante verso la loro possibile presenza, in modo che tali patologie interferiscano il meno possibile con la cura più adeguata.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>In elderly population, diabetes is often associated with a wide range of complications and comorbidities that can affect the patients’ ability to care for themselves, thus complicating the medical assistance. Furthermore, old patients frequently have to follow polypharmacy regimens, that can increase adverse events and drug-drug interactions and reduce the compliance to hypoglycemic agents.</p>
      <p>The book provides an overview of the most common diabetes-related complications, supporting the clinician in the management of type 2 diabetes in the elderly: from the diagnosis of each complication, to the role of the pharmacological and non-pharmacological interventions.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, diabetologi, geriatri, internisti ospedalieri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>General practitioners, diabetes specialists, geriatricians, internists</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La qualità della vita e il declino funzionale nel paziente diabetico anziano</li>
        <li>La perdita della vista</li>
        <li>Le cadute nelle persone anziane</li>
        <li>La depressione</li>
        <li>La demenza e i disturbi cognitivi</li>
        <li>Dislipidemia e rischio cardiovascolare</li>
        <li>Il trattamento del diabete negli anziani</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Claudio Marengo</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Direttore SC Medicina Interna, Ospedale Santa Croce, Moncalieri (Torino). Direttore Dipartimento di Area medica, ASL TO5 Piemonte. Socio FADOI (Federazione Associazioni Dirigenti Ospedalieri Internisti)</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Internal Medicine Director, Santa Croce Hospital, Moncalieri (Torino), Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Marco Comoglio</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dirigente I Livello di Diabetologia e Malattie del Ricambio dell’Unità Operativa di Diabetologia dell’ASLto5 di Moncalieri. È nel consiglio direttivo della AMD (Associazione Medici Diabetologia)</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Diabetes specialist, ASL TO5, Moncalieri (Torino), Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Obesit%C3%A0%20infantile.png"></img_copertina>
    <titolo>Obesità infantile</titolo>
    <sottotitolo>Non solo una questione di peso</sottotitolo>
    <elenco_autori>Angelo Pietrobelli</elenco_autori>
    <id_web>756</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>80</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Febbraio 2011</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-8968-844-1</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-879-3</ISBN_ebook>
    <costo>20,00</costo>
    <costo_ebook>12,60</costo_ebook>
    <note>
      <p>Disponibile in inglese</p>
      <p>Software incluso</p>
    </note>
    <presentazione>
      <p>Un bambino obeso ha un’alta probabilità di diventare un adolescente obeso e quindi un adulto obeso. Ciò ha una rilevanza notevole in termini di conseguenze per la salute, sia da un punto di vista fisico che psicosociale. È quindi facile comprendere come l’obesità infantile rappresenti un costo elevato per la Sanità, in termini di risorse e di impegno. Sulla base delle linee guida di prevenzione e trattamento dell’American Academy of Pediatrics (AAP) e delle raccomandazioni della Consensus Conference italiana, il libro fornisce al pediatra indicazioni e suggerimenti per una gestione ottimale del sovrappeso e dell’obesità nel bambino. Il software allegato permette di effettuare il calcolo dei percentili del BMI sulla base delle curve di crescita e di impostare il corretto trattamento secondo le linee guida AAP.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Pediatri</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La visita</li>
        <li>Gli strumenti del trattamento</li>
        <li>Gli step del trattamento</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Angelo Pietrobelli</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Pediatria clinica, Università di Verona. College of Physicians and Surgeons, Columbia University, New York, USA</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>Prefazione di <grassetto>Steven B. Heymsfield</grassetto>. Direttore esecutivo, Pennington Biomedical Research Center, Baton Rouge, Louisiana, USA</p>
      </autori_note>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Paediatric%20Obesity.png"></img_copertina>
    <titolo>Paediatric Obesity</titolo>
    <sottotitolo>Not only a Weight Concern</sottotitolo>
    <elenco_autori>Angelo Pietrobelli</elenco_autori>
    <id_web>756</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>76</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2010</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2010</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-893-9</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-853-3</ISBN_ebook>
    <costo>20,00</costo>
    <note>
      <p>In inglese. Disponibile in italiano</p>
      <p>Software incluso</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English. Available in italian</p>
      <p>Includes downloadable software</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Un bambino obeso ha un’alta probabilità di diventare un adolescente obeso e quindi un adulto obeso. Ciò ha una rilevanza notevole in termini di conseguenze per la salute, sia da un punto di vista fisico che psicosociale. È quindi facile comprendere come l’obesità infantile rappresenti un costo elevato per la Sanità, in termini di risorse e di impegno. Sulla base delle linee guida di prevenzione e trattamento dell’American Academy of Pediatrics (ACP), il libro fornisce al pediatra indicazioni e suggerimenti per una gestione ottimale del sovrappeso e dell’obesità nel bambino. Il software allegato permette di effettuare il calcolo dei percentili del BMI sulla base delle curve di crescita e di impostare il corretto trattamento secondo le linee guida ACP.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Childhood obesity is increasing, especially in Western Countries. Overweight and obese children are more likely to become obese adolescents and obese adults, with obvious physical and psychosocial consequences, and economic expenditures for Healthcare Systems. Based on the American Academy of Pediatrics (AAP) guidelines, this book provides paediatricians with recommendations and advices for adequate treatment and management of obesity and overweight in young patients. The included BMI-percentile-for-age calculator supplies the right treatment strategy in accordance with AAP guidelines.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Pediatri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Pediatricians</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La visita</li>
        <li>Gli strumenti del trattamento</li>
        <li>Gli step del trattamento</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Angelo Pietrobelli</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Pediatria clinica, Università di Verona. College of Physicians and Surgeons, Columbia University, New York, USA</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Clinical Paediatrics, University of Verona, Italy. College of Physicians and Surgeons, Columbia University, New York, USA</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>Prefazione di <grassetto>Steven B. Heymsfield</grassetto>. Direttore esecutivo, Pennington Biomedical Research Center, Baton Rouge, Louisiana, USA</p>
      </autori_note>
      <autori_note_ing>
        <p>Preface by <grassetto>Steven B. Heymsfield</grassetto>, MD Executive Director, Pennington Biomedical Research Center, Baton Rouge, Louisiana, USA</p>
      </autori_note_ing>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20paziente%20con%20diabete%20ed%20epatopatia%20cronica.png"></img_copertina>
    <titolo>Il paziente con diabete ed epatopatia cronica</titolo>
    <titolo_ing>The Patient With Diabetes and Chronic Hepatopathy</titolo_ing>
    <elenco_autori>Alessandro Grasso</elenco_autori>
    <id_web>701</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>128</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2010</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2010</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-846-5</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-881-6</ISBN_ebook>
    <costo>22,00</costo>
    <costo_ebook>16,49</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>La contemporanea presenza in uno stesso paziente di diabete mellito ed epatopatie croniche, benché piuttosto frequente, non ha avuto nella letteratura scientifica la stessa attenzione rispetto ad altre associazioni. Il libro analizza il ruolo patogenetico dell’insulino-resistenza, i rapporti tra obesità, sindrome metabolica ed epatopatie e l’associazione tra infezione da virus dell’epatite e diabete, fornendo ampia documentazione sull’importanza che deve essere posta da parte del medico nel ricercare precocemente i possibili segni di una complicanza metabolica nel paziente epatopatico o viceversa un possibile danno epatico nel paziente diabetico. L’approccio pratico rende il libro particolarmente utile a chi deve affrontare le quotidiane problematiche di inquadramento di pazienti polipatologici.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Diabetes mellitus and chronic hepatopathies comorbidity is common in a large amount of patients, but it is seldom analyzed in available published papers.</p>
      <p>This book provides a concise but complete overview on this topic, analysing the pathogenetic role of insulin resistance, the connection between obesity, metabolic syndrome and hepatopathies and the association between hepatitis viruses and diabetes. The text mainly focuses on the importance of early detection of metabolic complications in hepatopathic patients or of hepatic damages in diabetic patients. It is therefore an useful tool to manage diagnostic and therapeutic difficulties that arise in everyday practice.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Diabetologi, epatologi e internisti ospedalieri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Diabetes specialists, hepatologists</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Insulino-resistenza come mediatore di danno epatico: la patogenesi</li>
        <li>Diabete ed epatopatie: la clinica</li>
        <li>Diabete ed epatopatia cronica: significato prognostico</li>
        <li>Approccio diagnostico al paziente diabetico con sospetta epatopatia</li>
        <li>Principi generali di terapia del paziente diabetico con epatopatia cronica</li>
        <li>La gestione terapeutica del diabete in pazienti con epatopatia da causa nota</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Alessandro Grasso</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Medicina Interna e Gastroenterologia, Ospedale San Paolo , Savona</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Internal Medicine and Gastroenterology, Department of Medical Sciences, San Paolo Hospital, Savona, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>Prefazione a cura di <grassetto>Claudio Marengo</grassetto>. Direttore SC Medicina Interna, Ospedale Santa Croce, Moncalieri (TO)</p>
      </autori_note>
      <autori_note_ing>
        <p>Preface by <grassetto>Claudio Marengo. </grassetto> Director Dipartment of Internal Medicine, Santa Croce Hospital, Moncalieri (TO), Italy</p>
      </autori_note_ing>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Clinica%20e%20terapia%20delle%20neuropatie%20disimmuni.png"></img_copertina>
    <titolo>Clinica e terapia delle neuropatie disimmuni</titolo>
    <titolo_ing>Dysimmune Neuropathies: Clinics and Treatment</titolo_ing>
    <elenco_autori>Dario Cocito</elenco_autori>
    <id_web>916</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>92</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2011</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2011</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-890-8</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-891-5</ISBN_ebook>
    <costo>20,00</costo>
    <costo_ebook>12,60</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Le neuropatie disimmuni acute e croniche costituiscono un capitolo emergente tra le patologie del nervo periferico, sia per le possibilità di cura esistenti, sia per i costi e i rischi talora connessi alle terapie che possono durare anche per buona parte della vita del paziente.</p>
      <p>Questo libro presenta una panoramica sulle neuropatie disimmuni, fornendo per ciascuna una descrizione schematica che comprende epidemiologia, eziologia, modalità diagnostiche e opzioni terapeutiche. Il fine ultimo è indirizzare il medico al loro riconoscimento e alla loro gestione.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>The peripheral neuropathies affect in a widespread manner the peripheral nervous system; among these, the acute and chronic dysimmune neuropathies are an emerging chapter, both for the possibility of existing treatments, and for the costs and the risks sometimes connected with their management.</p>
      <p>The book is organised in three parts. The first provides a general description of anatomy, classification and diagnosis of neuropathies. The second examines the most common dysimmune neuropathies: for every neuropathy there is chart with epidemiology, aetiology, diagnosis and therapeutic indications. The third part deals with the neuropathic pain. The aim of the book is providing in a schematic and user-friendly way a survey on these pathologies, addressing the physician to the correct detection and management.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Neurologi, specialisti di terapia palliativa, medici di medicina generale</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Neurologists, internists, general practitioners</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Generalità sulle neuropatie periferiche</li>
        <elenco2>
          <li>Richiami di anatomia e fisiologia del sistema nervoso periferico</li>
          <li>Approccio diagnostico alle neuropatie</li>
        </elenco2>
        <li>Clinica e terapia delle polineuropatie disimmuni</li>
        <elenco2>
          <li>Definizione di neuropatia disimmune</li>
          <li>La sindrome di Guillain-Barré</li>
          <li>Polineuroradicolopatia demielinizzante infiammatoria cronica</li>
          <li>Polineuropatia in corso di paraproteinemia</li>
          <li>Neuropatia motoria multifocale</li>
          <li>Sindromi paraneoplastiche dei nervi periferici</li>
        </elenco2>
        <li>Il dolore neuropatico</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Dario Cocito</autore_nome>
        <autore_affiliazione>UOC Neurologia IV, Dipartimento di Neuroscienze, AOU S. Giovanni Battista, Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>UOC Neurologia IV, Department of Neuroscience, AOU S. Giovanni Battista, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Sindrome%20metabolica.png"></img_copertina>
    <titolo>Sindrome metabolica</titolo>
    <sottotitolo>Dai fattori di rischio alla gestione</sottotitolo>
    <elenco_autori>Michael J. Blaha, Rajesh Tota-Maharaj</elenco_autori>
    <id_web>XXX</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>?????</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Gennaio 2014</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-9741-955-6</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-956-3</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <note>
      <p></p>
    </note>
    <presentazione>
      <p>Negli ultimi decenni si è assistito a un’esplosione dell’incidenza dell’obesità addominale e a un’epidemia emergente di insulino-resistenza, con conseguente aumento della sindrome metabolica. In questo libro gli autori, specialisti del Johns Hopkins Hospital, presentano il loro innovativo approccio "ABCDE", uno strumento mnemonico da utilizzare nella pratica clinica quotidiana per la gestione del paziente con sindrome metabolica.</p>
      <p>Il testo inoltre illustra e commenta i 17 studi clinici più importanti nel campo della sindrome metabolica, che ogni medico dovrebbe conoscere.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, diabetologi, cardiologi, internisti</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La sindrome metabolica: un problema globale</li>
        <elenco2>
          <li>Definizione</li>
          <li>Cause ed elementi</li>
          <li>Conseguenze</li>
        </elenco2>
        <li>Approccio "ABCDE": definizione e utilizzo</li>
        <elenco2>
          <li>A = <corsivo>Assessment / Aspirine</corsivo></li>
          <li>B = <corsivo>Blood pressure</corsivo></li>
          <li>C = <corsivo>Cholesterol</corsivo></li>
          <li>D = <corsivo>Diet / Diabetes Prevention</corsivo></li>
          <li>E = <corsivo>Exercise</corsivo></li>
        </elenco2>
        <li>Sindrome metabolica nella popolazione pediatrica</li>
        <li>Studi clinici fondamentali</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Michael J. Blaha</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Cardiologia preventiva, Centro per la prevenzione delle malattie cardiache, Johns Hopkins Hospital, Ciccarone Center, Baltimora, Maryland, USA</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Rajesh Tota-Maharaj</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Centro per la prevenzione delle malattie cardiache, Johns Hopkins Hospital, Ciccarone Center, Baltimora, Maryland, USA</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Metabolic%20Syndrome.png"></img_copertina>
    <titolo>Metabolic Syndrome</titolo>
    <sottotitolo>From Risk Factors to Management</sottotitolo>
    <elenco_autori>Michael J. Blaha, Rajesh Tota-Maharaj</elenco_autori>
    <id_web>1003</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>192</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Maggio 2012</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>May 2012</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-919-8</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-920-4</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Negli ultimi decenni si è assistito a un’esplosione dell’incidenza dell’obesità addominale e a un’epidemia emergente di insulino-resistenza, con conseguente aumento della sindrome metabolica. In questo libro gli autori, specialisti del Johns Hopkins Hospital, presentano il loro innovativo approccio "ABCDE", uno strumento mnemonico da utilizzare nella pratica clinica quotidiana per la gestione del paziente con sindrome metabolica.</p>
      <p>Il testo inoltre illustra e commenta i 17 studi clinici più importanti nel campo della sindrome metabolica, che ogni medico dovrebbe conoscere.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Increased caloric intake, increased refined carbohydrate consumption, and physical inactivity have led to an explosion in the worldwide incidence of abdominal obesity and the emerging epidemic of insulin resistance, resulting in an increase of metabolic syndrome. The comprehensive “ABCDE” approach presented in this book provides a memory tool for use in everyday clinical practice. In this unique, easy-to-read text, the 17 most important clinical trials in the field of the metabolic syndrome are presented, that every clinician should know.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, diabetologi, cardiologi, internisti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Diabetologists, general practitioners, cardiologists, internists</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La sindrome metabolica: un problema globale</li>
        <elenco2>
          <li>Definizione</li>
          <li>Cause ed elementi</li>
          <li>Conseguenze</li>
        </elenco2>
        <li>Approccio "ABCDE": definizione e utilizzo</li>
        <elenco2>
          <li>A = <corsivo>Assessment / Aspirine</corsivo></li>
          <li>B = <corsivo>Blood pressure</corsivo></li>
          <li>C = <corsivo>Cholesterol</corsivo></li>
          <li>D = <corsivo>Diet / Diabetes Prevention</corsivo></li>
          <li>E = <corsivo>Exercise</corsivo></li>
        </elenco2>
        <li>Sindrome metabolica nella popolazione pediatrica</li>
        <li>Studi clinici fondamentali</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Michael J. Blaha</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Cardiologia preventiva, Centro per la prevenzione delle malattie cardiache, Johns Hopkins Hospital, Ciccarone Center, Baltimora, Maryland, USA</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Preventive cardiologist, The Johns Hopkins Hospital Ciccarone Center for the Prevention of Heart Disease, Baltimore, Maryland, USA</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Rajesh Tota-Maharaj</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Centro per la prevenzione delle malattie cardiache, Johns Hopkins Hospital, Ciccarone Center, Baltimora, Maryland, USA</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>The Johns Hopkins Hospital Ciccarone Center for the Prevention of Heart Disease, Baltimore, Maryland, USA</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Parkinsons%20Disease.png"></img_copertina>
    <titolo>Parkinson's Disease</titolo>
    <sottotitolo>A Guide to Medical Treatment</sottotitolo>
    <elenco_autori>Michael Carranza, Madeline R. Snyder, Jessica Davenport Shaw, Theresa A. Zesiewicz</elenco_autori>
    <id_web>1071</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>354</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Maggio 2013</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>May 2013</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-941-9</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-942-6</ISBN_ebook>
    <costo>25,00</costo>
    <costo_ebook>19,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Negli ultimi 50 anni, la ricerca sul morbo di Parkinson ha condotto a importanti e affascinanti risultati, specialmente su possibili trattamenti e terapie complementari, come fisioterapia e yoga. La corretta identificazione e il trattamento dei sintomi motori e non motori portano ad una migliore qualità della vita in generale, riducendo lo stress per il paziente e chi gli sta vicino. In questo volume vengono delineate con chiarezza le attuali e più aggiornate opzioni terapeutiche disponibili. Il testo è inoltre completato da una sezione di Domande &amp; Risposte, nata dal confronto pratico degli autori con pazienti e loro familiari.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>In Parkinson’s disease, the past half-century of research has brought many fascinating advances in treatment.</p>
      <p>Proper identification and treatment of both motor and non-motor symptoms lead to a better overall quality of life, reducing stress incurred by both patient and caregiver.</p>
      <p>This book provides a comprehensive description of current treatment options for patients with Parkinson’s disease. The text concludes with a section of FAQs, born from the experience of the authors with patients and their families.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Neurologi, medici di medicina generale, internisti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Neurologists, general practitioners, internists</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Epidemiologia, diagnosi e patofisiologia del morbo di Parkinson</li>
        <li>Basi farmacologiche dei trattamenti per i sintomi motori</li>
        <li>Gestione clinica dei sintomi motori</li>
        <li>Trattamento dei sintomi neuropsichiatrici</li>
        <li>Trattamento clinico della disautonomia</li>
        <li>Trattamento clinico dei disturbi del sonno</li>
        <li>Trattamento clinico dei sintomi non motori, delle anomalie sensoriali e della fatigue</li>
        <li>25 Domande&amp;Risposte per il paziente sul morbo di Parkison e la gestione dei sintomi</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Michael Carranza</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Studente in Medicina, Medicina osteopatica, Nova Southeastern University, Florida, USA</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Medical student, Nova Southeastern University, College of Osteopathic Medicine, Florida, USA</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Madeline R. Snyder</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Studente in Medicina, South Florida University, Tampa, Florida, USA</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Medical student, University of South Florida, Tampa, Florida, USA</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Jessica Davenport Shaw</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Ricercatrice, dipartimento di neurologia, Morsani College of Medicine, South Florida University, USA</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Research support specialist, Department of Neurology, Morsani College of Medicine, University of South Florida, USA</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Theresa A. Zesiewicz</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professoressa di neurologia, direttrice Frances J. Zesiewicz Center and Foundation for Parkinson’s Disease, South Florida University, Tampa, Florida, USA</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Professor of Neurology and Director of the Frances J. Zesiewicz Center and Foundation for Parkinson’s Disease, University of South Florida, Tampa, Florida, USA</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Multiple%20Sclerosis.png"></img_copertina>
    <titolo>Multiple Sclerosis</titolo>
    <sottotitolo>A Guide to Pharmacologic Treatment</sottotitolo>
    <elenco_autori>Daniel Ontaneda</elenco_autori>
    <id_web>1092</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>150</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Ottobre 2013</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>October 2013</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-947-1</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-948-8</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Negli ultimi 20 anni la terapia e la gestione clinica della sclerosi multipla (SM) sono cambiate in maniera sostanziale. Attualmente le molecole approvate per l'utilizzo nella SM sono nove, con differenti modalità e via di somministrazione, caratteristiche di sicurezza e profilo di efficacia.</p>
      <p>Per il clinico e il paziente la maggiore disponibilità di farmaci e terapie significa una maggiore flessibilità e possibilità di controllo della malattia. Tuttavia con l'espansione delle opzioni terapeutiche il trattamento della SM è diventato un settore sempre più complesso.</p>
      <p>Questo libro è nato con lo scopo di presentare al neurologo, all'internista e ai professionisti delle aziende farmaceutiche, in maniera sintetica e puntuale, le opzioni attuali e future per il trattamento di forme recidivanti di SM.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>The arena of multiple sclerosis (MS) treatment has changed substantially over the past 20 years. Now nine different agents are approved for use in MS with several different routes of administration, safety characteristics and efficacy profiles.</p>
      <p>For the clinician and patient the availability of agents means greater flexibility and chances of disease control. However the expansion of options has also made the treatment of MS an increasingly complex field.</p>
      <p>This book is intended to help the general neurologist, internist and pharmaceutical industry agent to quickly become familiar with the current and future options for treating relapsing forms of MS.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Neurologi, internisti, dirigenti di aziende farmaceutiche</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Neurologists, internists, executives in pharmaceutical companies</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Introduzione</li>
        <elenco2>
          <li>Obiettivi</li>
          <li>Panoramica sulla sclerosi multipla (SM)</li>
        </elenco2>
        <li>Agenti modificanti la malattia</li>
        <elenco2>
          <li>Interferone</li>
          <li>Glatiramer acetato</li>
          <li>Mitoxantrone</li>
          <li>Natalizumab</li>
          <li>Fingolimod</li>
          <li>Teriflunomide</li>
          <li>Dimetil fumarato</li>
        </elenco2>
        <li>Forme recidivanti di SM</li>
        <elenco2>
          <li>Definizione</li>
          <li>Trattamento</li>
        </elenco2>
        <li>Terapie emergenti</li>
        <elenco2>
          <li>Laquinimod</li>
          <li>Alemtuzumab</li>
          <li>Daclizumab</li>
          <li>Ocrelizumab e rituximab</li>
        </elenco2>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Daniel Ontaneda</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore di medicina e neurologia, Cleveland Clinic Lerner College of Medicine, Case Western Reserve University, Ohio, USA</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Assistant Professor of Medicine and Neurology, Cleveland Clinic Lerner College of Medicine, Case Western Reserve University, Ohio, USA</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Farmacoeconomia.png"></img_copertina>
    <titolo>Farmacoeconomia</titolo>
    <sottotitolo>Principi di base</sottotitolo>
    <titolo_ing>Pharmacoeconomics</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>Basic Principles</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Mario Eandi, Lorenzo Pradelli, Orietta Zaniolo</elenco_autori>
    <id_web>14</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>124</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Febbraio 2006</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>February 2006</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>88-8968-802-5</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-887-8</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>La farmacoeconomia fornisce gli elementi necessari per stabilire, tra le terapie disponibili, quella con il migliore rapporto costo/efficacia. In un contesto di risorse limitate e insufficienti a soddisfare i bisogni sanitari della popolazione, questo aspetto diventa particolarmente importante per chi decide come allocare le risorse.</p>
      <p>Il volume illustra i principi base della farmacoeconomia e approfondisce in particolare, tramite esempi pratici, le quattro tecniche di valutazione completa: analisi di minimizzazione dei costi, analisi costo/efficacia, analisi costo/utilità, analisi costo/benefici.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>TRADURRE</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Decisori di spesa sanitaria, manager dell'industria farmaceutica, medici e studenti di medicina</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Healthcare professionals and Institutions, healthcare policy and decision makers, executives in Pharmaceutical Companies and Pharmacoeconomic Academics</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Scarsità delle risorse sanitarie</li>
        <li>Allocazione razionale delle risorse</li>
        <li>Costi e conseguenze</li>
        <li>Le valutazioni farmacoeconomiche</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Mario Eandi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Ordinario di Farmacologia, Facoltà di Medicina, Università di Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Professor of Pharmacology, University of Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Lorenzo Pradelli</autore_nome>
        <autore_affiliazione>AdRes Health Economics &amp; Outcomes Research, Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>AdRes Health Economics &amp; Outcomes Research, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Orietta Zaniolo</autore_nome>
        <autore_affiliazione>AdRes Health Economics &amp; Outcomes Research, Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>AdRes Health Economics &amp; Outcomes Research, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Pubblicazioni%20mediche.png"></img_copertina>
    <titolo>Pubblicazioni mediche</titolo>
    <sottotitolo>Guida alla scrittura</sottotitolo>
    <titolo_ing>Biomedical Literature</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>A Guide to Medical Writing</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Silvia Maina, Rossella Iannone</elenco_autori>
    <id_web>16</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>128</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Febbraio 2007</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>February 2007</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-806-9</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-859-5</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Non basta avere buoni dati: bisogna renderli interessanti. Tradurre le osservazioni nate dalla ricerca o dalla pratica clinica in forma scritta richiede competenze specifiche.</p>
      <p>Per orientarsi nel mondo della comunicazione scientifica, il testo, ricco di esempi pratici, descrive le tipologie di scrittura con cui più frequentemente il medico è tenuto a confrontarsi: articoli destinati alla pubblicazione su riviste mediche, presentazioni congressuali e casi clinici.</p>
      <p>Oltre agli standard richiesti dalle riviste internazionali più accreditate, il libro riporta anche considerazioni etiche e metodologiche che sono alla base degli attuali dibattiti tra editori, autori e lettori.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>This book is a guide for clinicians who want to learn how to translate observations and ideas from their practices into written form and eventually into print.</p>
      <p>Loaded with practical advice and real-world examples, this text benefits readers who are new to medical writing and those who have already authored articles and want to improve. Technical aspects of preparing and submitting manuscripts to biomedical journals are examined, as well as ethical principles related to the process of evaluating, improving, and publishing.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, specialisti, ricercatori, studenti in medicina</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Clinicians, researchers</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Come preparare un manoscritto per la pubblicazione</li>
        <li>Comunicazione biomedica e considerazioni etiche</li>
        <li>Come sottoporre un articolo per la pubblicazione</li>
        <li>Case report, poster, presentazioni con diapositive</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Silvia Maina</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Redazione scientifica SEEd</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Editor, SEEd, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Rossella Iannone</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Redazione scientifica SEEd</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Editor, SEEd, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>Presentazione di <grassetto>Marco Bobbio</grassetto>, Direttore Cardiologia, Ospedale Santa Croce e Carle, Cuneo. Saggista</p>
      </autori_note>
      <autori_note_ing>
        <p>Preface by <grassetto>Marco Bobbio</grassetto>. Department of Cardiovascular Disease, Santa Croce-Carle Hospital, Cuneo, Italy</p>
      </autori_note_ing>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Terapia%20farmacologica.png"></img_copertina>
    <titolo>Terapia farmacologica</titolo>
    <sottotitolo>Rischi, errori e danni</sottotitolo>
    <titolo_ing>Pharmacological Therapy</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>Risks, Errors and Harms</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Giulio Marcon, Emanuela Barbiero</elenco_autori>
    <id_web>4</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>112</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2007</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2007</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-805-2</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-858-8</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Questo libro introduce il lettore ai rischi connessi all’uso dei farmaci e agli errori che possono derivarne, senza pretese di esaustività, ma con l’intento di sensibilizzare alla problematica.</p>
      <p>Errore e rischio in terapia sono affrontati attraverso la descrizione di “casi” e di “esempi”, ossia situazioni tratte dalla letteratura che mimano circostanze che possono verificarsi nella pratica clinica.</p>
      <p>Rivolto al medico, ma anche all’infermiere, il libro mira a far conoscere l’errore per poterlo prevenire, evitando nel contempo le criminalizzazioni che spesso investono i professionisti della sanità.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Medication errors are defined as any event that may cause or lead to inappropriate medication use or patient harm. Most of the medication errors can be prevented. Knowing potential errors and risks related to pharmacological therapy can help minimize mistakes and propose risk management approaches to improve patient safety. This text examines some of the most frequent types of medication errors. Case studies are described, illustrating common scenarios leading to medication errors: i.e., potential problems with medication delivery systems, unreadable prescriptions, “high risk” drugs. Each case is then analyzed to provide insight into how the medication error could have been prevented.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici, infermieri, farmacisti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Clinicians, nurses</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Errori da farmaci</li>
        <li>Rischi da farmaci</li>
        <li>Prevenzione</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Giulio Marcon</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore associato di Risk Management, Università di Padova</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Professor of Risk Management, University of Padova, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Emanuela Barbiero</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore del corso di Infermieristica, Università di Padova</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Professor in Nursing Degree Course, University of Padova, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Farmacocinetica.png"></img_copertina>
    <titolo>Farmacocinetica</titolo>
    <sottotitolo>Utilità nella pratica clinica quotidiana</sottotitolo>
    <elenco_autori>Federico Pea</elenco_autori>
    <id_web>8</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>120</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Novembre 2007</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-8968-817-5</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-862-5</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>Disponibile in inglese</p>
    </note>
    <presentazione>
      <p>Con il progressivo allungamento della vita media, grazie anche alla disponibilità di terapie farmacologiche idonee per il trattamento di numerose patologie croniche, diviene indispensabile saper gestire in modo adeguato le posologie dei farmaci in rapporto alla fisiologia del paziente, alla presenza di comorbidità e ai regimi di politerapia.</p>
      <p>Questa pubblicazione consente a ogni medico di familiarizzare con alcuni concetti di base che gli permettano di applicare i principi della farmacocinetica nella gestione quotidiana della terapia dei propri pazienti.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, specialisti</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Farmacocinetica e terminologia</li>
        <li>Farmacocinetica e politerapia</li>
        <li>Farmacocinetica e regime posologico</li>
        <li>Farmacocinetica e fisiopatologia del paziente</li>
        <li>Farmacocinetica e tecnologia farmaceutica</li>
        <li>Farmacocinetica e farmacodinamica</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Federico Pea</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Istituto di Farmacologia clinica e tossicologica, AOU Santa Maria della Misericordia, Udine</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Pharmacokinetics%20in%20Everyday%20Clinical%20Practice.png"></img_copertina>
    <titolo>Pharmacokinetics in Everyday Clinical Practice</titolo>
    <elenco_autori>Federico Pea</elenco_autori>
    <id_web>8</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>112</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Marzo 2012</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>March 2012</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-917-4</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-918-1</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese. Disponibile in italiano</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English. Available in italian</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Con il progressivo allungamento della vita media, grazie anche alla disponibilità di terapie farmacologiche idonee per il trattamento di numerose patologie croniche, diviene indispensabile saper gestire in modo adeguato le posologie dei farmaci in rapporto alla fisiologia del paziente, alla presenza di comorbidità e ai regimi di politerapia.</p>
      <p>Questa pubblicazione consente a ogni medico di familiarizzare con alcuni concetti di base che gli permettano di applicare i principi della farmacocinetica nella gestione quotidiana della terapia dei propri pazienti.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>This book provides a practical introduction to the main concepts of pharmacokinetics and how they can be applied in clinical settings, without using complicated mathematical equations. Essential information on approaches to drug-dosing and monitoring in special populations, including patients with renal and hepatic diseases and elderly patients, are given. Charts, illustrations and examples of calculations are added to clarify concepts and terminology of pharmacokinetics. It’s a guide for students and clinicians who want clear, useful guidance to the basic principles of pharmacokinetics and their application into clinical practice.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, specialisti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Clinicians, students</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Farmacocinetica e terminologia</li>
        <li>Farmacocinetica e politerapia</li>
        <li>Farmacocinetica e regime posologico</li>
        <li>Farmacocinetica e fisiopatologia del paziente</li>
        <li>Farmacocinetica e tecnologia farmaceutica</li>
        <li>Farmacocinetica e farmacodinamica</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Federico Pea</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Istituto di Farmacologia clinica e Tossicologica, Udine</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Clinical Pharmacology Institute, University of Udine, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20consenso%20informato.png"></img_copertina>
    <titolo>Il consenso informato</titolo>
    <sottotitolo>Le basi, la pratica e la difesa del medico</sottotitolo>
    <elenco_autori>Ennio Grassini, Rodolfo Pacifico</elenco_autori>
    <id_web>7</id_web>
    <formato>17x 24</formato>
    <n_pagine>122</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Febbraio 2012</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-9741-915-0</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-916-7</ISBN_ebook>
    <costo>18,50</costo>
    <costo_ebook>14,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>La nuova edizione di “Il consenso informato. Le basi e la pratica” amplia e aggiorna la precedente anche attraverso l’introduzione di temi di grande rilievo, quali il dovere di informazione in presenza di malformazioni fetali o il danno da nascita indesiderata.</p>
      <p>Il lavoro è rivolto a quanti si trovano ad affrontare giorno dopo giorno, nella loro vita professionale, le difficoltà collegate all’informazione e al consenso. Le tematiche, nei loro diversi profili, sono illustrate in termini pratici con una significativa preliminare indagine dei casi reali pervenuti all’esame dell’Autorità giudiziaria.</p>
      <p>Una più accurata comprensione degli sviluppi giudiziari, lungi dal suscitare ulteriori timori nel medico e negli altri operatori della sanità, già sottoposti a pressioni di ogni sorta, dovrebbe tradursi in maggiore consapevolezza con riflessi positivi sulla delicata attività professionale.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale e specialisti</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Il consenso: uno strumento di tutela per il medico?</li>
        <li>Libertà di forma nei modelli di consenso informato</li>
        <li>Gli aspetti del consenso. Esempi pratici</li>
        <li>Elementi di sintesi</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Ennio Grassini</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Avvocato specializzato in diritto sanitario, direttore Centro Studi di Diritto Sanitario e Farmaceutico, Caserta</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Rodolfo Pacifico</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Avvocato specializzato in diritto sanitario, vicedirettore Centro Studi di Diritto Sanitario e Farmaceutico, Caserta</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Oltre%20lo%20specchio.png"></img_copertina>
    <titolo>Oltre lo specchio</titolo>
    <sottotitolo>Leggere, valutare e interpretare uno studio clinico</sottotitolo>
    <titolo_ing>Through the Looking-Glass</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>Reading, Analyzing, and Evaluating Clinical Trials</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Giovanni Pomponio</elenco_autori>
    <id_web>9</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>120</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Marzo 2008</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>March 2008</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-819-9</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-863-2</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Quanto si può credere agli articoli che riportano i risultati della ricerca clinica? Valutare l’affidabilità dei risultati, saperli correttamente interpretare e applicare ai propri pazienti sono oggi competenze di importanza decisiva per ogni professionista della sanità. Scritto da clinici per i clinici, questo testo serve a formare nel lettore quel nucleo di conoscenze, tecniche e abilità necessario per sfuggire alle trappole e agli equivoci che una lettura ingenua degli articoli che riportano trial clinici può comportare.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Can we trust the results of clinical trials? To comprehend the results of a randomized controlled trial (RCT), readers must understand its design, conduct, analysis and interpretation. Written by clinicians for clinicians, this book aims to help assessing the methodological quality of published papers, and to reach a full understanding of the ways in which trials results are presented.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Specialisti, ricercatori, studenti in medicina</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Clinicians, students</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La ricerca clinica</li>
        <li>La valutazione preliminare degli studi clinici</li>
        <li>Questo studio è affidabile?</li>
        <li>Quali sono i risultati?</li>
        <li>I risultati sono applicabili alla mia popolazione?</li>
        <li>Abstract strutturati, griglie di valutazione e statement</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Giovanni Pomponio</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dirigente Medico, Istituto di Clinica Medica, Università di Ancona</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Institute of Internal Medicine, University of Ancona, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Prescrizione%20off-label.png"></img_copertina>
    <titolo>Prescrizione off-label</titolo>
    <sottotitolo>Normative e applicazioni</sottotitolo>
    <elenco_autori>Achille Patrizio Caputi, Maria Rosa Luppino</elenco_autori>
    <id_web>443</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>122</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Seconda edizione aprile 2011</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-9741-905-1</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-866-3</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Le domande che il medico si pone in relazione alla prescrizione dei farmaci in modalità off-label, ossia al di fuori di quanto previsto dal Riassunto delle Caratteristiche del Prodotto autorizzato, sono numerose e spesso non è semplice trovare le risposte.</p>
      <p>A partire dalle normative che regolano la prescrizione off-label, il testo fornisce indicazioni per usare i farmaci in modo consapevole, sulla base delle evidenze scientifiche e in modo conforme a quanto stabilito dalle Leggi italiane.</p>
      <p>Alcuni esempi, nell’ambito della pediatria, dell’oncologia e della psichiatria, ne chiariscono l’uso corretto nella pratica clinica.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale e specialisti</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Normative nazionali di riferimento</li>
        <li>Uso off-label in pediatria</li>
        <li>Uso off-label in psichiatria</li>
        <li>Prescrizione off-label in oncologia</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Achille Patrizio Caputi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore Ordinario di Farmacologia, Facoltà di Medicina e Chirurgia, Università di Messina. Presidente della Società Italiana di Farmacologia</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Maria Rosa Luppino</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Farmacista, specializzata in Farmacia Ospedaliera, componente della redazione del bimestrale indipendente “Dialogo sui Farmaci”</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Migliorare%20la%20compliance.png"></img_copertina>
    <titolo>Migliorare la compliance</titolo>
    <sottotitolo>L’utilità del colloquio motivazionale</sottotitolo>
    <titolo_ing>Improving Compliance</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>Utility of Motivational Interview</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Fabio Lugoboni</elenco_autori>
    <id_web>487</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>132</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Novembre 2008</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>November 2008</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-834-2</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-869-4</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>"Sono contrario ai farmaci". "Mio padre ha sempre fumato un pacchetto al giorno ed è vissuto fino a 82 anni". "È inutile fare i controlli, tanto se le cose devono accadere, accadono". Quale medico non si è sentito rivolgere una di queste scuse dai propri pazienti?</p>
      <p>La scarsa compliance è una delle problematiche che il medico incontra più di frequente nella pratica clinica e che spesso è impreparato ad affrontare.</p>
      <p>Il testo esamina i principali ostacoli alla compliance e fornisce suggerimenti e consigli per incrementare l’aderenza ai trattamenti, per massimizzare i benefici delle cure, migliorando di conseguenza il rapporto di fiducia e collaborazione tra medico e paziente.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>«I’m against drugs». «My father smoked a pack of cigarettes daily for all his life and he died at the age of 82». «Diagnostic investigations are useless: things happen because of fate». Which physician has not heard one of these excuses form his patients, to justify the non-assumption of the therapy or the delay of a test’s execution, or to avoid to stop with smoking?</p>
      <p>The inadequate compliance (that is to say, poor adherence to pharmacological treatment or non-observance of the diagnostic and rehabilitation procedure) is one of the most common problems the physician has to manage in everyday clinical practice. Starting from techniques of motivational interview, the book examines obstacles to adherence, and gives advices to diagnose non-compliance and to improve it, enhancing the quality of the relationship with the patient and, as a consequence, the quality of assistance.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, specialisti di ogni area terapeutica, infermieri, studenti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>General practitioners, specialists, nurses, pharmacists, students</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Come si diagnostica la mancata compliance?</li>
        <li>Migliorare la compliance</li>
        <li>Il colloquio motivazionale</li>
        <li>Il processo di ricaduta</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Fabio Lugoboni</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Direttore Unità Operativa di Medicina delle Dipendenze, Policlinico G.B. Rossi, Azienda Ospedaliero-Universitaria Verona</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Internal Medicine and Addictive Disorders, Department of Biomedical Sciences, University of Verona, Ospedale Policlinico, Verona, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>Prefazione a cura del Prof. <grassetto>Alessandro Lechi</grassetto>. Dipartimento di Medicina Interna, Università di Verona</p>
      </autori_note>
      <autori_note_ing>
        <p>Preface by <grassetto>Alessandro Lechi</grassetto>. Department of Internal Medicine, University of Verona, Italy</p>
      </autori_note_ing>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20medico%20il%20paziente%20e%20i%20familiari.png"></img_copertina>
    <titolo>Il medico, il paziente e i familiari</titolo>
    <sottotitolo>Guida alla comunicazione efficace</sottotitolo>
    <titolo_ing>Physicians, Patients and Caregivers</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>Guide to an Effective Communication</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Anna Maria De Santi, Iole Simeoni</elenco_autori>
    <id_web>542</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>136</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Febbraio 2009</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>February 2009</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-838-0</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-873-1</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Comunicare una diagnosi infausta, illustrare le modifiche al piano terapeutico, spiegare la necessità di passare dalla terapia curativa a quella palliativa, chiarire gli esiti degli esami diagnostici, far comprendere la necessità di sottoporsi a un intervento: sono tutte situazioni comunicative complesse in cui al medico sono richieste abilità specifiche.</p>
      <p>Attraverso l’analisi di raccomandazioni, linee guida, questionari e griglie di valutazione relative ai diversi casi che si possono incontrare quotidianamente, il libro aiuta il medico ad accostarsi al tema della comunicazione efficace e del counselling, fornendogli suggerimenti e strumenti di pratica applicazione.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>To communicate an unfavourable diagnosis, to explain changes in the therapeutic strategy, to justify the switch to palliative therapy, to clarify the results of a diagnostic investigation, to explain the need of a surgical intervention: in all these situations peculiar communications skills are needed.</p>
      <p>Through the analysis of recommendations, guidelines and questionnaires concerning frequent communication situations in clinical practice, the book provides the basis of an effective dialogue with patients and caregivers, explaining the basis of counselling and giving some practical advices.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale e specialisti, studenti e infermieri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Relevant to all the healthcare professionals: general practitioners, specialists, nurses, pharmacists, students</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Il processo comunicativo</li>
        <li>Le raccomandazioni per la buona comunicazione</li>
        <li>Gli strumenti di valutazione della comunicazione</li>
        <li>Il benessere del medico</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Anna Maria De Santi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Sociologa, dirigente area formazione, Agenzia di Sanità Pubblica, Regione Lazio</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Sociologist, Public Health Agencies Training, Lazio Region, Rome, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Iole Simeoni</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Medico pneumologo, responsabile della formazione degli operatori sanitari in materia di comunicazione nei gruppi di lavoro, Azienda Ospedaliera San Filippo Neri, Roma</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Pneumologist , training manager on working groups for hospital staff, San Filippo Neri Hospital, Rome, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Comunicazione%20in%20medicina.png"></img_copertina>
    <titolo>Comunicazione in medicina</titolo>
    <sottotitolo>Collaborazione tra professionisti sanitari</sottotitolo>
    <titolo_ing>Communication in Medicine</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>Collaboration among Healthcare Professionals</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Iole Simeoni, Anna Maria De Santi</elenco_autori>
    <id_web>554</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>108</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Giugno 2009</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>June 2009</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-841-0</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-876-2</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Poiché nessuna singola disciplina o specializzazione può rispondere da sola ai bisogni di salute di un individuo, diventa importante che i diversi professionisti coinvolti nelle attività di assistenza sanitaria siano in grado di lavorare insieme in modo collaborativo e integrato.</p>
      <p>Il testo desidera fornire strategie e suggerimenti per migliorare la comunicazione tra professionisti sanitari, fornendo esempi relativi alle più comuni situazioni che si possono presentare nella pratica clinica, quali la richiesta di una consulenza specialistica da parte del medico di base, la relazione tra medico e infermiere, le informazioni da evidenziare nella lettera di dimissione ospedaliera.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Comprehensive care for people, especially those with chronic conditions or comorbidities, require the cooperation of many specialists. Therefore effective and timely communication among all the healthcare professionals involved is essential for quality patient care.</p>
      <p>The text reports the principle causes of poor communication and conflict among professionals and provides suggestions to increase the cooperation and the exchange of opinions, illustrating concrete examples of the most common situations encountered in clinical practice (for example the request of a specialist consultation, the relationship between doctors and nurses, the information that should be included in a demission letter).</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale e specialisti, studenti e infermieri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Relevant to all the healthcare professionals: general practitioners, specialists, nurses, pharmacists, students</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La collaborazione tra professionisti sanitari</li>
        <li>La comunicazione tra ospedale e medicina di base</li>
        <li>La relazione medico-infermiere</li>
        <li>La comunicazione nei gruppi di lavoro</li>
        <li>I gruppi di lavoro multiprofessionali</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Iole Simeoni</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Medico pneumologo, responsabile della formazione degli operatori sanitari in materia di comunicazione nei gruppi di lavoro, Azienda Ospedaliera San Filippo Neri, Roma</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Pneumologist , training manager on working groups for hospital staff, San Filippo Neri Hospital, Rome, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Anna Maria De Santi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Sociologa, dirigente nell'area formazione, Agenzia di Sanità Pubblica, Regione Lazio</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Sociologist, Senior Manager, Public Health Agencies Training, Lazio Region, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20destino%20di%20Arianna.png"></img_copertina>
    <titolo>Il destino di Arianna</titolo>
    <sottotitolo>Manuale per l'uso critico delle linee guida</sottotitolo>
    <titolo_ing>Ariadne’s Fate</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>Handbook for a Critical Use of Guidelines</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Giovanni Pomponio</elenco_autori>
    <id_web>594</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>192</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Luglio 2009</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>July 2009</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-843-4</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-878-6</ISBN_ebook>
    <costo>18,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Per prendere le decisioni cliniche, assistenziali e organizzative, i professionisti della sanità devono sapersi orientare nel labirinto delle informazioni prodotte dalla ricerca e dal progresso tecnologico, avvalendosi di risorse quali le linee guida, le revisioni sistematiche o i report di Health Technology Assessment. Tuttavia, se non si hanno competenze sufficienti a comprenderli a fondo, la tentazione di abbandonare la guida fornita da tali documenti può divenire irresistibile.</p>
      <p>Questo libro desidera fornire ai clinici un supporto per la lettura e la valutazione critica delle linee guida, per poterle ricercare, interpretare e utilizzare nella pratica, e affinché non siano destinate, come Arianna, all’abbandono.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>To help healthcare professionals in making clinical, managerial and assistential decisions, thus orientating themselves in the labyrinth of the large amount of information produced by research and by technological advances, new specific editorial resources have arisen: guidelines, systematic reviews and Health Technology Assessment reports. Nevertheless, without sufficient competence for a deep comprehension, the temptation to desert the guidance supplied by those documents become irresistible.</p>
      <p>This book provides clinicians with abilities to read and evaluate guidelines, enabling them to search, assess and use these documents in everyday practice, in order to prevent the Ariadne’s fate, that is to say the abandonment.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale e specialisti, studenti e infermieri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Specialists, researchers, students of medicine</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La pratica clinica basata sulle evidenze</li>
        <li>Revisioni sistematiche e metanalisi</li>
        <li>Le linee guida</li>
        <li>Le raccomandazioni e l’attribuzione del grado di forza. Il sistema GRADE</li>
        <li>Strumenti per valutare la qualità delle linee guida. Il progetto AGREE La ricerca di studi integrativi</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Giovanni Pomponio</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dirigente Medico, Istituto di Clinica Medica, Università di Ancona</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Institute of Internal Medicine, University of Ancona, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/I%20farmaci%20nell'anziano.png"></img_copertina>
    <titolo>I farmaci nell'anziano</titolo>
    <sottotitolo>Guida alla polifarmacoterapia</sottotitolo>
    <titolo_ing>Drugs in the Elderly</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>Guide to Polypharmacy</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Andrea Corsonello, Sabrina Garasto, Francesco Corica</elenco_autori>
    <id_web>603</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>104</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2009</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2009</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-845-8</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-880-9</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>L’uso di regimi polifarmacoterapici è fondamentale per curare pazienti che presentano patologie concomitanti, tuttavia ottenere un adeguato bilanciamento tra benefici e rischi del trattamento con più farmaci è spesso complesso. Da un lato è stato spesso rilevato che gli anziani sono sotto-trattati per le patologie croniche; dall’altro l’associazione di più farmaci determina un aumento di rischi di sovra-utilizzo, di interazioni e di insorgenza di reazioni avverse. Il libro analizza le varie sfaccettature della polifarmacoterapia in età geriatrica, aiutando il medico a comprenderne meglio meccanismi, per utilizzarla al meglio quando necessaria e per evitarla quando rischiosa.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Polypharmacy is highly prevalent in the elderly due to an increased number of comorbidities that accompany aging. Polypharmacy is often essential for the management of geriatric patients, but it is potentially associated with risks for side effects, medication interactions, and decreased adherence.</p>
      <p>A thorough medication assessment for each patient is essential when determining pharmacotherapeutic options in the elderly.</p>
      <p>The book analyses all the different aspects of polypharmacy in the elderly, from pharmacokinetics implications to dosage management, providing some case reports to better explain problems encountered and to suggest strategies. The aim is to help physicians in evaluating risk and benefits of polypharmacy.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Geriatri, medici di medicina generale, medici specialisti, studenti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Geriatrists, general practitioners</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La popolazione geriatrica e l’uso dei farmaci</li>
        <li>Le basi farmacologiche dell’assunzione di polifarmacoterapie</li>
        <li>Utilità e rischi della polifarmacoterapia</li>
        <li>La corretta gestione delle dosi Il rischio dell’assunzione eccessiva di farmaci</li>
        <li>Esempi pratici</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Andrea Corsonello</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dirigente Medico UOSD Laboratorio di Farmacoepidemiologia Geriatrica, Istituto Nazionale di Ricovero e Cura per Anziani V.E. II (INRCA), Cosenza</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Italian National Research Center on Aging (INRCA), Cosenza, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Sabrina Garasto</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Biologa, specialista in patologia clinica, Istituto Nazionale di Ricovero e Cura per Anziani V.E. II (INRCA), Cosenza</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Biologist, Italian National Research Center on Aging (INRCA), Cosenza, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Francesco Corica</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore Associato di Geriatria, Dipartimento di Medicina Interna e Terapia Medica, Università di Messina</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Professor of Geriatrics. Department of Internal Medicine, University of Messina, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Pharmacoeconomics.png"></img_copertina>
    <titolo>Pharmacoeconomics</titolo>
    <sottotitolo>Principles and Practice</sottotitolo>
    <elenco_autori>Lorenzo Pradelli, Albert Wertheimer</elenco_autori>
    <id_web>1051</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>124</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Dicembre 2012</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>December 2012</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-937-2</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-938-9</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Gli aspetti economici legati alla gestione della sanità hanno guadagnato sempre maggiore attenzione negli ultimi anni e riuscire a fornire un'assistenza sanitaria di qualità ad una popolazione sempre più ampia costituisce una sfida molto complessa. Scopo del presente libro è introdurre il lettore ai principi di base dell'economia applicata al settore della sanità. In uno stile chiaro e sintetico, vengono descritte con esempi pratici le principali tecniche di valutazione economica: minimizzazione dei costi, costo/efficacia, costo/utilità e costo/benefici. Inoltre gli autori tratteggiano le basi per comprendere e applicare le analisi di budget impact e i "Patient Reported Outcomes".</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Economic issues related to the health sector have been gaining much attention in recent years, and the challenge of providing quality and comprehensive health care to a growing population has become increasingly complex.</p>
      <p>This book’s aim is to introduce readers to basic principles of economics and to a set of analytical tools of economic evaluations and their application in the health sector.</p>
      <p>The most important evaluation techniques are explained by examples: cost-minimization analysis, cost-effectiveness analysis, cost-utility analysis and cost-benefit analysis. Moreover the authors present the basic concepts for understanding and applying the budget impact analysis and the patient reported outcomes.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Decisori di spesa sanitaria, manager dell'industria farmaceutica, medici e studenti di medicina</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Healthcare professionals and Institutions, healthcare policy and decision makers, executives in Pharmaceutical Companies and Pharmacoeconomic Academics</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Definizione e concetti di base</li>
        <li>Valutazioni farmacoeconomiche</li>
        <li>Modellizzazione e simulazione</li>
        <li>Analisi di budget impact</li>
        <li>Patient reported outcomes</li>
        <li>Origine dei dati e analisi statistica</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Lorenzo Pradelli</autore_nome>
        <autore_affiliazione>AdRes Health Economics &amp; Outcomes Research, Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>AdRes Health Economics &amp; Outcomes Research, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Anke-Peggy Holtorf</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Health Outcomes Strategies, Basilea, Svizzera</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Health Outcomes Strategies, Basel, Switzerland</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Ceri J. Phillips</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Centre for Health Economics, Swansea University, Galles, UK</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Centre for Health Economics, Swansea University, Wales, UK</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Albert I. Wertheimer</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Center for Pharmaceutical Health Services Research, Temple University School of Pharmacy, Philadelphia, Pennsylvania, USA</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Center for Pharmaceutical Health Services Research, Temple University School of Pharmacy, Philadelphia, Pennsylvania, USA</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Segni%20e%20sintomi%20inusuali%20o%20rari%20in%20medicina%20interna.png"></img_copertina>
    <titolo>Segni e sintomi inusuali o rari in medicina interna</titolo>
    <elenco_autori>Vittorio Gallo</elenco_autori>
    <id_web>15</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>72</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Seconda edizione, novembre 2007</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>Second edition, november 2007</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-801-4</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-885-4</ISBN_ebook>
    <costo>10,00</costo>
    <costo_ebook>5,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>Disponibile in inglese</p>
    </note>
    <presentazione>
      <p>Nella pratica quotidiana il medico di medicina generale può trovarsi di fronte a pazienti con sintomi insoliti o particolari, la cui interpretazione risulta talvolta complessa.</p>
      <p>Questa guida tascabile, di facile e rapida consultazione, aiuta il medico a individuare le cause che possono essere alla base di alcuni segni e sintomi insoliti e a formulare una diagnosi rapida per il proprio paziente.</p>
      <p>Si consulta velocemente grazie a uno schema che per ogni sintomo (circa 50 in tutto) riassume: l’eziologia, la diagnosi e la possibile terapia.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Un irrefrenabile desiderio di mangiare ghiaccio</li>
        <li>Tanta voglia di sale</li>
        <li>Comparsa di cefalea dopo un pasto iperproteico</li>
        <li>Perdita del gusto per le sigarette</li>
        <li>Dolore alla lingua durante la masticazione</li>
        <li>Dispnea che insorge in decubito laterale</li>
        <li>Una sincope al termine di una minzione</li>
        <li>Urine scure alla prima minzione del mattino</li>
        <li>Insorgenza di dolore ad una gamba con starnuti o tosse</li>
        <li>Un fastidioso prurito dopo un bagno caldo</li>
        <li>Feci color argento</li>
        <li>Ritmici sballottamenti e oscillazioni del capo</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Vittorio Gallo</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dipartimento di Medicina e Oncologia Sperimentale, Facoltà di Medicina e Chirurgia, Università di Torino</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Unusual%20Signs%20and%20Symptoms%20in%20Internal%20Medicine.png"></img_copertina>
    <titolo>Unusual Signs and Symptoms in Internal Medicine</titolo>
    <elenco_autori>Vittorio Gallo</elenco_autori>
    <id_web>15</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>54</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2011</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2011</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-909-9</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-904-4</ISBN_ebook>
    <costo>10,00</costo>
    <costo_ebook>5,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese. Disponibile in italiano</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English. Available in italian</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Nella pratica quotidiana il medico di medicina generale può trovarsi di fronte a pazienti con sintomi insoliti o particolari, la cui interpretazione risulta talvolta complessa.</p>
      <p>Questa guida tascabile, di facile e rapida consultazione, aiuta il medico a individuare le cause che possono essere alla base di alcuni segni e sintomi insoliti e a formulare una diagnosi rapida per il proprio paziente.</p>
      <p>Si consulta velocemente grazie a uno schema che per ogni sintomo (circa 50 in tutto) riassume: l’eziologia, la diagnosi e la possibile terapia.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Despite the introduction of innovative technologies and accurate laboratory techniques, an adequate anamnesis still remains the most important tool to develop a correct diagnosis. When signs and symptoms described by the patients are unusual, the correct identification of the disease becomes a very hard challenge for the clinicians. This book aims at providing a support in the interpretation of the most unusual signs and symptoms that can be encountered in the clinical practice. Each sign is described in concise way (one sign/one page): a full description of the symptoms as experienced by the patient is given, followed by its clinical meaning, the diagnosis and therapeutic approach.</p>
      <p>The book collects 30 unusual symptoms that could be encountered by the clinicians.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>General practitioners, internists</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <p>Ogni sintomo è innanzitutto ricondotto alla patologia che lo causa. Per esempio: “Una insaziabile sete di acqua gelata. Tipico segno e sintomo di diabete insipido centrale (neurogeno) e renale (nefrogenico)”. Eziologia, diagnosi e possibile terapia ne completano la trattazione</p>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Vittorio Gallo</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dipartimento di Medicina e Oncologia Sperimentale, Facoltà di Medicina e Chirurgia, Università di Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Institute of Internal Medicine, University of Torino, italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Segni%20e%20sintomi%20inusuali%20o%20rari%20in%20neurologia.png"></img_copertina>
    <titolo>Segni e sintomi inusuali o rari in neurologia</titolo>
    <titolo_ing>Unusual Signs and Symptoms in Neurology</titolo_ing>
    <elenco_autori>Maria Teresa Giordana, Andrea Calvo</elenco_autori>
    <id_web>444</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>72</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2008</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2008</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-830-4</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-867-0</ISBN_ebook>
    <costo>10,00</costo>
    <costo_ebook>5,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Questa guida tascabile di facile consultazione fornisce al medico un supporto per identificare in modo corretto alcuni sintomi neurologici che, per la loro scarsa prevalenza o per la loro insorgenza bizzarra, sono difficili da riconoscere e possono quindi dare origine a diagnosi errate.</p>
      <p>Per ogni sintomo, descritto in maniera sintetica (un sintomo/una pagina), si riporta la descrizione riportata dal paziente, seguita dal suo significato clinico, la diagnosi e l'approccio terapeutico.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Signs and symptoms related to neurologic diseases are various and sometimes strange. The neurologist, but also the general practitioner and all the clinicians that can assist a neurologic patient, could find it difficult to interpret these symptoms and reach the correct diagnosis. This book provides a selection of the most important unusual signs and symptoms which subtend a neurologic disorder. Each sign is described in concise way (one sign/one page): a full description of the symptoms as experienced by the patient is given, followed by its clinical meaning, the diagnosis and therapeutic approach.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, internisti ospedalieri, studenti in medicina</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Neurologists, general practitioners</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Un’amnesia temporanea</li>
        <li>Un paziente un po’ troppo disinibito</li>
        <li>Vedere una luce scintillante e puntiforme</li>
        <li>Lacrime di coccodrillo</li>
        <li>Un pugno chiuso che non si riapre</li>
        <li>Una mano che si muove da sola</li>
        <li>Episodi fugaci di mancanza di parole</li>
        <li>La sensazione di camminare sulle uova</li>
        <li>La sensazione di una vita decuplicata</li>
        <li>Vedere doppio la sera</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Maria Teresa Giordana</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore Dipartimento di Neuroscienze, Università di Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Department of Neurosciences, University of Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Andrea Calvo</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dipartimento di Neuroscienze, Università di Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Department of Neurosciences, University of Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Segni%20e%20sintomi%20inusuali%20o%20rari%20in%20pediatria.png"></img_copertina>
    <titolo>Segni e sintomi inusuali o rari in pediatria</titolo>
    <titolo_ing>Unusual Signs and Symptoms in Paediatrics</titolo_ing>
    <elenco_autori>Chiara Giovannozzi</elenco_autori>
    <id_web>2</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>80</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Maggio 2007</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>May 2007</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-804-5</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-857-1</ISBN_ebook>
    <costo>10,00</costo>
    <costo_ebook>5,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Agile per formato e modalità di consultazione, il libro offre al pediatra un aiuto nell’interpretare quei segni e sintomi che, pur essendo infrequenti e a volte decisamente rari, spesso sono la chiave risolutiva dell’indagine diagnostica.</p>
      <p>Alcuni segni sono più comuni, persino banali, ma occorre averli ben presente, perché possono indirizzare la diagnosi differenziale. Altri sono sicuramente meno frequenti, ma ancor più suggestivi: sono quelli che fanno temere di non riuscire a interpretarli in nessun modo, a meno che non arrivi in aiuto la memoria, l’articolo sulla rivista scientifica o sia disponibile, nella tasca del camice, un volumetto come questo, che descrive l’esperienza di un collega.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>This book offers to the paediatrician a valuable help in the interpretation of those signs and symptoms which, even if unusual and rare, are pathognomonic of a specific disease, and are therefore important to address the clinician to the correct diagnosis. Each sign is described in concise way (one sign/one page): a full description of the symptoms as experienced by the patient is given, followed by its clinical meaning, the diagnosis and therapeutic approach.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale e pediatri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Pediatricians, general practitioners</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Odore corporeo di muffa o di topo</li>
        <li>Tanta voglia di snack salati</li>
        <li>Un confetto sul petto</li>
        <li>Urine di colore blu</li>
        <li>Un bambino a pois (blu)</li>
        <li>Cranio a pallina da ping pong</li>
        <li>Uno strabismo improvviso, reversibile e ricorrente</li>
        <li>Una lingua che sembra una fragola bianca</li>
        <li>Desiderio di mangiare terra e calce</li>
        <li>Opsoclono</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Chiara Giovannozzi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Pediatra, Ospedale San Lorenzo, Carmagnola (Torino)</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Pediatrician, San Lorenzo Hospital, Carmagnola (Torino), Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/100%20domande%20sulle%20strategie%20di%20comunicazione%20in%20sanit%C3%A0.png"></img_copertina>
    <titolo>100 domande sulle strategie di comunicazione in sanità</titolo>
    <titolo_ing>100 Questions on Communication Strategies in Healthcare</titolo_ing>
    <elenco_autori>Anna Maria De Santi, Iole Simeoni</elenco_autori>
    <id_web>1089</id_web>
    <formato>12 x 17</formato>
    <n_pagine>180</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Ottobre 2013</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>October 2013</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-945-7</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-946-4</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>10,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>La comunicazione in ambito sanitario, in tutte le sue forme, viene analizzata in modo semplice e chiaro in questo testo, strutturato in 100 domande, che prendono in esame: le strategie di comunicazione tra medico e paziente, con le necessarie competenze comunicative e relazionali; l’importanza di una corretta comunicazione interna ed esterna, determinante per l’efficienza delle organizzazioni sanitarie; la qualità delle relazioni tra professionisti sanitari al fine di migliorarne la comunicazione e la buona collaborazione; i vantaggi del lavorare in gruppo, di una efficace leadership e gestione dei conflitti che permette di agire con competenza, flessibilità, apertura, collaborazione e partecipazione.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Communication in health care, in all its forms, is analyzed in this simple and clear text, structured in 100 questions, which focus on: strategies for communication between doctor and patient, the necessary communication and interpersonal skills; the importance of proper internal and external communication for the efficiency of health care organizations; the quality of relationships between health professionals in order to improve communication and good cooperation; the benefits of teamwork, leadership and effective conflict management that allows to act with competence, flexibility, openness, collaboration and participation.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Tutti i professionisti sanitari: medici, infermieri, farmacisti e dirigenti delle organizzazioni sanitarie</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Relevant to all healthcare professionals: general practitioners, specialists, nurses, pharmacists and managers of healthcare organizations</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>45 domande sulle strategie di comunicazione medico‑paziente</li>
        <li>10 domande sulle strategie di comunicazione nelle organizzazioni sanitarie</li>
        <li>10 domande sulle relazioni tra professionisti sanitari</li>
        <li>35 domande sulla comunicazione nei gruppi di lavoro, la leadership e la gestione dei conflitti</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Anna Maria De Santi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Sociologa, ricercatrice e formatrice, Istituto Superiore di Sanità, Roma</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Sociologist, trainer, Istituto Superiore di Sanità, Rome</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Iole Simeoni</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Medico pneumologo, Azienda Ospedaliera San Filippo Neri, Roma</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Pneumologist, San Filippo Neri Hospital , Rome</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autori_note>
        <p></p>
      </autori_note>
      <autori_note_ing>
        <p></p>
      </autori_note_ing>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Aiutare%20a%20smettere%20di%20fumare.png"></img_copertina>
    <titolo>Aiutare a smettere di fumare?</titolo>
    <sottotitolo>È più facile di quanto pensi</sottotitolo>
    <elenco_autori>Fabio Lugoboni</elenco_autori>
    <id_web>1002</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>158</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Giugno 2012</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-9741-931-0</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-932-7</ISBN_ebook>
    <costo>20,00</costo>
    <costo_ebook>15,00</costo_ebook>
    <note>
      <p>Disponibile in inglese</p>
    </note>
    <presentazione>
      <p>Perché è così difficile smettere di fumare? Spesso è la paura di non farcela a frenare il fumatore. Analogamente, accade anche ai medici di fermarsi davanti alla possibilità di fallire, o di scoraggiarsi pensando di non avere le competenze per aiutare le persone a superare questa dipendenza.</p>
      <p>Questo libro nasce dalla pratica quotidiana. Evitando lo stile arido e meccanico che talvolta caratterizza i documenti scientifici sull’argomento, l’autore spiega in modo estremamente diretto e colloquiale l’arte del “tabaccologo”, con esempi simulati e trucchi del mestiere.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Clinici (specialisti, internisti, medici di famiglia), studenti, fumatori e loro parenti</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La pratica</li>
        <elenco2>
          <li>Operatori della salute e fumo</li>
          <li>Il fumatore: questo sconosciuto</li>
          <li>La motivazione</li>
          <li>Il tempo</li>
          <li>Il setting</li>
          <li>La valigia dell’attore</li>
          <li>Dietro alla scrivania, al lavoro</li>
          <li>Terapia di gruppo</li>
          <li>Come evitare le ricadute</li>
          <li>Il problema dell’incremento di peso</li>
          <li>Il paziente che non vuole provare a smettere</li>
        </elenco2>
        <li>La teoria</li>
        <elenco2>
          <li>Fumo e salute</li>
          <li>La dipendenza neurochimica</li>
          <li>Aspetti comportamentali e psicologici nel tabagismo</li>
          <li>Capire la motivazione</li>
          <li>Affrontare le resistenze del paziente con il colloquio motivazionale</li>
          <li>La terapia farmacologica del tabagismo: un update</li>
          <li>Il processo di ricaduta</li>
          <li>Il trattamento del tabagismo nei pazienti con malattie mentali</li>
        </elenco2>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Fabio Lugoboni</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Direttore Unità Operativa Medicina delle Dipendenze, Policlinico G.B. Rossi, Azienda Ospedaliero-Universitaria Verona</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Applied%20Epidemiology%20and%20Biostatistics.png"></img_copertina>
    <titolo>Applied Epidemiology and Biostatistics</titolo>
    <elenco_autori>Giuseppe La Torre</elenco_autori>
    <id_web>709</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>400</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2010</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2010</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-849-6</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-856-4</ISBN_ebook>
    <costo>74,00</costo>
    <costo_ebook>54,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese</p>
      <p>Contiene link a software scaricabili</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English</p>
      <p>Inside link to downloadable tools</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Questo libro si propone di affrontare non solo la teoria, ma di guidare il lettore ad applicare aspetti specifici di discipline tecniche quali l’epidemiologia e la biostatistica nella pratica clinica. Infatti ogni capitolo presenta uno o più esempi specifici su come realizzare un’analisi epidemiologica o statistica e fornisce al lettore la possibilità di riprodurre l’analisi descritta utilizzando i software e i database scaricabili. L’obiettivo finale consiste nell’illustrare i metodi epidemiologici e biostatistici applicati nella ricerca clinica e nello sviluppare la capacità di realizzare analisi di dati clinici utilizzando software informatici.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>In the era of Evidence Based Medicine, health professionals are required to fully understand design, analysis and interpretation of the results of research. Furthermore, they should be able to assess the needs of their communities and respond accordingly. To achieve these goals, clinicians need to be familiar with the basic concepts of epidemiology and biostatistics. But epidemiology is more than “the study of.” Its application and practice are essential to address public health issues. That is why this book provides not only the theory, but also the opportunity of applying it in practice. In fact, each chapter presents one or more specific examples on how to perform an epidemiological or statistical data analysis and includes download access to the software and databases, giving the reader the possibility of replicating the analyses described. The final purpose is, therefore, to introduce epidemiologic and biostatistical methods as applied to clinical research, and to develop proficiency with computer software for performing the analysis of clinical datasets.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Professionisti sanitari, clinici, decisori in ambito sanitario, insegnanti e studenti di epidemiologia e biostatistica</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Public Health practitioners, clinicians, health managers, teachers of epidemiology, teachers of biostatistics</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Misure di occorrenza</li>
        <li>Misure di associazione</li>
        <li>Controllare il confondimento</li>
        <li>Studi cross-sectional</li>
        <li>Studi di coorte</li>
        <li>Studi sperimentali</li>
        <li>Analisi delle tendenze temporali</li>
        <li>La sorveglianza delle infezioni a trasmissione sessuale: teoria e pratica</li>
        <li>Review sistematiche e metanalisi di trial clinici</li>
        <li>Metanalisi di studi osservazionali</li>
        <li>Epidemiologia genetica</li>
        <li>Analisi dei costi usando la tecnica bootstrap</li>
        <li>Analisi di sensibilità, specificità ed eleborazione della curva ROC</li>
        <li>Misure di tendenza centrale e di dispersione</li>
        <li>Calcolare la dimensione del campione</li>
        <li>Rappresentazione dei dati</li>
        <li>Modelli di regressione multipla con variabili quantitative e qualitative utilizzando R</li>
        <li>Metodi per testare la normalità sulle variabili quantitative</li>
        <li>Valutazione della qualità di vita</li>
        <li>Misurazione della salute della popolazione con il metodo DALY (anni di vita persi a causa di disabilità)</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Giuseppe La Torre</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dipartimento di Sanità Pubblica e Malattie infettive, Università La Sapienza, Roma</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Department of Public Health and Infectious Diseases, “Sapienza” University of Rome, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Chemotherapy%20Regimens%20in%20Rare%20Solid%20Tumors.png"></img_copertina>
    <titolo>Chemotherapy Regimens in Rare Solid Tumors</titolo>
    <elenco_autori>Alessandro Comandone</elenco_autori>
    <id_web>-</id_web>
    <formato>11 x 16</formato>
    <n_pagine>146</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2011</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2011</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-907-5</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-908-2</ISBN_ebook>
    <costo></costo>
    <costo_ebook>14,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>I tumori rari (TR) rappresentano una problematica di importanza crescente in oncologia. La caratteristica fondamentale dei TR è la sporadicità dell’evento che equivale a difficoltà e talora a ritardo nella diagnosi e a incertezza nel trattamento.</p>
      <p>Questo manuale intende essere un piccolo aiuto per diffondere, nel mondo oncologico, la cultura sulle neoplasie a bassa incidenza, per orientare il clinico non esperto in TR che voglia iniziare a interessarsene e conoscere i trattamenti medici più accreditati e aggiornati in alcune patologie oncologiche rare. Obiettivo degli autori è garantire un supporto nel prescrivere un trattamento medico nei principali TR, sottolineando la necessità di un approccio multidisciplinare e un confronto con centri di maggiore expertise.</p>
      <p>Ogni capitolo contiene brevi notizie epidemiologiche e cliniche relative allo specifico TR e, in calce alla terapia medica riportata, si allega una succinta descrizione delle tossicità ematologiche correlate al trattamento.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Rare tumors (RT) are an increasing problem in oncology. The main characteristic of RT is the low frequency of the event, that determines difficult and sometimes late diagnosis and a great uncertainty in diagnosis and treatment.</p>
      <p>The aim of this book is to offer a little help in spreading the knowledge of low-incidence tumors in oncology, in order to alert the nonexpert clinician to take them into consideration, and to show the most accredited and updated medical treatment for some of the rare oncologic diseases. This booklet is not conclusive, but we hope to give help in prescribing treatments for the main RT, underlining the need of a multidisciplinary approach in these tumors, as well as cooperation with the centers of expertise.</p>
      <p>Each chapter provides brief information about the epidemiology and clinical aspects of RT; and, following each chemotherapy schedule, we report a short description of the hematologic toxicities related to the treatment.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Oncologi</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Oncologists</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Tumori rari del torace</li>
        <li>Tumori delle ghiandole endocrine</li>
        <li>Tumori neuroendocrini</li>
        <li>Neoplasie rare ginecologiche</li>
        <li>Neoplasie rare dell’apparato genitale maschile</li>
        <li>Sarcomi e GIST</li>
        <li>Tumori rari della testa e collo</li>
        <li>Tumori rari dell’apparato gastroenterico</li>
        <li>Tumori rari della cute</li>
        <li>Tumori rari dell’apparato urinario</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Alessandro Comandone</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Dipartimento di Oncologia, Ospedale Gradenigo, Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Department of Oncology, Gradenigo Hospital, Torino, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Eczemi%20e%20dermatiti%20da%20contatto.png"></img_copertina>
    <titolo>Eczemi e dermatiti da contatto</titolo>
    <sottotitolo>Una guida tascabile illustrata</sottotitolo>
    <elenco_autori>Colin Holden, Lucy Ostlere</elenco_autori>
    <id_web>13</id_web>
    <formato>15 x 21</formato>
    <n_pagine>140</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Giugno 2003</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>June 2003</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>88-900268-6-3</ISBN>
    <costo>15,00</costo>
    <note>
      <p>Illustrazioni a colori</p>
    </note>
    <presentazione>
      <p>L’eczema causa circa il 10% dei ricoveri ospedalieri per problemi dermatologici e l’incidenza è in netto aumento. Eczemi e dermatiti da contatto colpiscono persone di tutte le età e influiscono profondamente sulla qualità della vita dei pazienti. Con illustrazioni particolarmente curate, agile e di facile consultazione, il libro può aiutare gli operatori sanitari a riconoscere l’esatto tipo di eczema e scegliere il trattamento adeguato, oltre ad evidenziare i possibili casi di allergia da contatto che potrebbero richiedere un ricovero per approfondire la diagnosi.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, infermieri ospedalieri e di comunità, pazienti</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Eczema</li>
        <elenco2>
          <li>Dermatite atopica e seborroica infantile</li>
          <li>Dermatite atopica e seborroica nell'adulto</li>
          <li>Eczemi della mano e disidrosi</li>
          <li>Lichen simplex</li>
          <li>Eczema asteatotico</li>
          <li>Eczema discoide</li>
          <li>Eritroderma</li>
        </elenco2>
        <li>Dermatiti da contatto (DC)</li>
        <elenco2>
          <li>Quando sospettare una dermatite da contatto</li>
          <li>Quadri clinici</li>
          <li>Caratteristiche cliniche delle DC causate da allergeni comuni</li>
          <li>I patch test</li>
          <li>Orticaria da contatto e ruolo degli altri test allergologici</li>
          <li>Quando sono inappropriati i test allergologici?</li>
        </elenco2>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Colin Holden</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Specialista in dermatologia, St. Helier Hospital, Surrey, Gran Bretagna</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Lucy Ostlere</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Specialista in dermatologia, St. George’s Hospital, Londra</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Farmacologia%20di%20Genere.png"></img_copertina>
    <titolo>Farmacologia di Genere</titolo>
    <titolo_ing>Gender Pharmacology</titolo_ing>
    <elenco_autori>Flavia Franconi, Simona Montilla, Stefano Vella</elenco_autori>
    <id_web>681</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>168</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2010</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2010</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-851-9</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-884-7</ISBN_ebook>
    <costo>28,00</costo>
    <costo_ebook>19,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Le donne sono le principali utilizzatrici di farmaci. Nonostante ciò i trial clinici sono effettuati quasi esclusivamente sui maschi giovani. La farmacologia di genere nasce per cercare di superare questo gap di conoscenze, evidenziando se le risposte ai trattamenti farmacologici sono diverse da uomo a donna, e tenendo in considerazione le variazioni fisiologiche che avvengono nella donna in funzione della ciclicità della vita riproduttiva, dell’età e dell’uso di associazioni estro-progestiniche.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Despite the fact that women are the main drugs consumers, randomised clinical trial are usually performed on young males. Gender pharmacology has been developed to try to go beyond this gap of knowledge, highlighting if responses to pharmacological treatments could be different in males and in females, and taking into account physiologic variations that affect women according to cycles of reproductive life, age and use of estro-progestinic drugs. The aim of this book is to provide the main concepts of gender pharmacology, to underline that women should not be considered, even from a clinical or pharmacologic point of view, as “little men”.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale e specialisti, studenti, infermieri e farmacisti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Relevant to all the healthcare professionals: general practitioners, specialists, nurses, pharmacists, students</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Cecità di genere</li>
        <li>Pregiudizio di genere e studi randomizzati e controllati</li>
        <li>Consumo di farmaci: differenze di genere</li>
        <li>Elementi di differenze di genere farmacocinetiche e farmacodinamiche</li>
        <li>Elementi di farmacoterapia di genere</li>
        <li>Reazioni avverse ai farmaci: differenze di genere</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Flavia Franconi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Coordinatrice dottorato di Farmacologia di Genere, Università di Sassari. Responsabile gruppo Farmacologia di Genere, Società Italiana di Farmacologia</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Full Professor of Pharmacology, University of Sassari, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Simona Montilla</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Ricercatrice, Centro Studi Agenzia Italiana del Farmaco, Roma</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Researcher in Pharmacology and Toxicology. Italian Medicines Agency (AIFA) Research Centre, Rome, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Stefano Vella</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Direttore del Dipartimento del Farmaco, Istituto Superiore di Sanità, Roma</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Director of Department of Therapeutic Research and Medicines Evaluation, Istituto Superiore di Sanità, Rome, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>Presentazione a cura di <grassetto>Carlo Riccardi</grassetto>. Presidente Società Italiana Farmacologia</p>
      </autori_note>
      <autori_note_ing>
        <p>Preface by <grassetto>Carlo Riccardi</grassetto>. President, Italian Society of Pharmacology</p>
      </autori_note_ing>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Guida%20in%20stato%20di%20alterazione%20psico-fisica.png"></img_copertina>
    <titolo>Guida in stato di alterazione psico-fisica</titolo>
    <sottotitolo>L’esempio della Cannabis</sottotitolo>
    <titolo_ing></titolo_ing>
    <sottotitolo_ing></sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Elio Santangelo</elenco_autori>
    <id_web>XXX</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>80</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Marzo 2014</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>March 2014</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-953-2</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-954-9</ISBN_ebook>
    <costo>8,49</costo>
    <costo_ebook>12,00</costo_ebook>
    <note>
      <p></p>
    </note>
    <note_ing>
      <p></p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>La Cannabis rappresenta la sostanza illegale più frequentemente utilizzata nel mondo ed è quella maggiormente abusata da parte di guidatori che riferiscono di aver guidato dopo aver fatto uso di sostanze stupefacenti. Dal momento che sia la Cannabis che l’alcool possono influenzare le funzioni cognitive, spesso è assunto che l’uso di Cannabis condizioni negativamente la performance di guida parimenti a quanto avviene per l’alcool: mentre il grado di disabilità correlato all’assunzione di alcool può essere stimato sulla base della concentrazione ematica misurata, non è stata invece del tutto accertata una chiara relazione tra le concentrazioni di cannabinoidi rilevate nel sangue o nella saliva e il corrispondente grado di disabilità.</p>
      <p>Il volume si propone di delineare lo stato dell’arte sulla normativa italiana in tema di guida in stato di alterazione per uso di stupefacenti, approfondendo le indicazioni per la ricerca tossicologica su materiale biologico e la relativa interpretazione medico-legale del dato tossicologico.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p></p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici legali, tossicologi</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p></p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Introduzione: guida droga‑correlata</li>
        <li>Guida di autoveicoli: caratteristiche e requisiti psico‑fisici</li>
        <li>Analisi di sostanze d’abuso in ambito tossicologico</li>
        <li>Matrici biologiche in ambito tossicologico</li>
        <li>Cannabis</li>
        <li>Effetti della cannabis sulla guida</li>
        <li>Normativa italiana in tema di guida in stato di alterazione per uso di stupefacenti</li>
        <li>Indicazioni per la ricerca tossicologica dei cannabinoidi su materiale biologico</li>
        <li>Interpretazione medico‑legale del dato tossicologico</li>
        <li>Conclusioni</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Elio Santangelo</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Specialista in Medicina Legale e delle Assicurazioni. Dirigente Medico, Struttura Complessa di Medicina Legale, Azienda Ospedaliero-Universitaria, Ospedali Riuniti di Trieste</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing></autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autori_note>
        <p></p>
      </autori_note>
      <autori_note_ing>
        <p></p>
      </autori_note_ing>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Health%20Technology%20Assessment.png"></img_copertina>
    <titolo>Health Technology Assessment</titolo>
    <sottotitolo>Principi, dimensioni e strumenti</sottotitolo>
    <titolo_ing>Health Technology Assessment</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>Principles, Perspectives, Instruments</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Walter Ricciardi, Giuseppe La Torre</elenco_autori>
    <id_web>XXX</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>616</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Gennaio 2010</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>January 2010</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-847-2</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-882-3</ISBN_ebook>
    <costo>20,00</costo>
    <costo_ebook>14,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Le innovazioni tecnologiche e organizzative sono all’ordine del giorno in ambito sanitario: valutarne l’efficacia, i benefici e i costi rappresenta una sfida fondamentale per i decisori coinvolti. L’Health Technology Assessment (HTA) costituisce un valido aiuto a questo scopo, fornendo informazioni basate sull’evidenza volte a valutare le tecnologie sanitarie e a prendere decisioni in merito al loro impiego o alla loro sostenibilità.</p>
      <p>Il libro descrive gli aspetti di base dell’HTA, ne riassume gli strumenti di valutazione e ne esamina gli effetti sui sistemi sanitari proponendosi di incrementare la consapevolezza dell’esistenza e dell’utilità delle tecniche di HTA.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Thanks to research and innovation, new technologies are continuously being introduced in the healthcare setting. The evaluation of efficacy, effectiveness benefits and costs of a new technology is a challenge for health systems, since its application may not produce the expected benefits, may require additional resources or may need the redistribution of existing resources. Health Technology Assessment (HTA) provides decision-makers with evidence-based information to evaluate and decide on the coverage and usage of health technologies.</p>
      <p>This book describes the fundamental aspects of HTA, summarizes the evaluation tools and examines the effects of HTA on health systems. The purpose is to increase the awareness of HTA activities to a wide public: not only decision-makers and healthcare managers, but also clinicians.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Decisori e manager in sanità, clinici, studenti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Decision-makers, healthcare managers, clinicians, students</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Principi, definizioni e riferimenti storici dell’HTA</li>
        <li>La valutazione di HTA: chi, cosa, quando e perché</li>
        <li>Gli elementi di valutazione nell’HTA</li>
        <li>Gli strumenti di valutazione nell’HTA</li>
        <li>La disseminazione dei risultati dell’HTA</li>
        <li>Organizzazioni nazionali e internazionali e società scientifiche di HTA</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Walter Ricciardi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore Ordinario e Direttore, Istituto di Igiene, Università Cattolica del Sacro Cuore, Roma</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Institute of Hygiene, Faculty of Medicine, Catholic University of the Sacred Heart, Rome, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Giuseppe La Torre</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore Associato, Dipartimento di Medicina Sperimentale, Università La Sapienza, Roma</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Department of Experimental Medicine, “Sapienza” University of Rome, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>Presentazione a cura di <grassetto>Carlo Favaretti</grassetto>. Presidente Società Italiana di Health Technology Assessment</p>
      </autori_note>
      <autori_note_ing>
        <p>Preface by <grassetto>Carlo Favaretti</grassetto>. President of Italian Society of Health Technology Assessment</p>
      </autori_note_ing>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Helping%20people%20to%20give%20up%20smoking%20can%20be%20easy.png"></img_copertina>
    <titolo>Helping People to Give Up Smoking Can Be Easy</titolo>
    <elenco_autori>Fabio Lugoboni</elenco_autori>
    <id_web>1002</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>152</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Ottobre 2012</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>October 2012</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-933-4</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-934-1</ISBN_ebook>
    <costo>20,00</costo>
    <costo_ebook>14,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese. Disponibile in italiano</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English. Available in italian</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Perché è così difficile smettere di fumare? Spesso è la paura di non farcela a frenare il fumatore. Analogamente, accade anche ai medici di fermarsi davanti alla possibilità di fallire, o di scoraggiarsi pensando di non avere le competenze per aiutare le persone a superare questa dipendenza.</p>
      <p>Questo libro nasce dalla pratica quotidiana. Evitando lo stile arido e meccanico che talvolta caratterizza i documenti scientifici sull’argomento, l’autore spiega in modo estremamente diretto e colloquiale l’arte del “tabaccologo”, con esempi simulati e trucchi del mestiere.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Why is it so difficult to quit smoking? Often the main obstacle is the fear of failing. The situation is no different for health professionals, especially doctors. They too often stop because of their fear of failure, or get discouraged, thinking they might not have the skills to help people quit smoking. Yet encourage and support patients to stop smoking is one of the primary tasks of the doctor, as you can well understand the harmful consequences of smoking on health. Moreover, the treatment of smoking is not complicated, if you have some basic skills: pharmacologic treatment, patient-doctor communication and motivational interviewing. This book comes from daily practice. The author explains in a very direct way the art of "tobaccology", with simulated examples and useful tricks. Current and relevant data on epidemiology, neurobiology of addiction, risks, comorbidity and treatment are then provided.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Clinici (specialisti, internisti, medici di famiglia), studenti, fumatori e loro parenti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Physicians (specialist, internists, general practitioners), students, smokers and their relatives</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La pratica</li>
        <elenco2>
          <li>Operatori della salute e fumo</li>
          <li>Il fumatore: questo sconosciuto</li>
          <li>La motivazione</li>
          <li>Il tempo</li>
          <li>Il setting</li>
          <li>La valigia dell’attore</li>
          <li>Dietro alla scrivania, al lavoro</li>
          <li>Terapia di gruppo</li>
          <li>Come evitare le ricadute</li>
          <li>Il problema dell’incremento di peso</li>
          <li>Il paziente che non vuole provare a smettere</li>
        </elenco2>
        <li>La teoria</li>
        <elenco2>
          <li>Fumo e salute</li>
          <li>La dipendenza neurochimica</li>
          <li>Aspetti comportamentali e psicologici nel tabagismo</li>
          <li>Capire la motivazione</li>
          <li>Affrontare le resistenze del paziente con il colloquio motivazionale</li>
          <li>La terapia farmacologica del tabagismo: un update</li>
          <li>Il processo di ricaduta</li>
          <li>Il trattamento del tabagismo nei pazienti con malattie mentali</li>
        </elenco2>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Fabio Lugoboni</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Direttore dell’Unità Operativa di Medicina delle Dipendenze, Policlinico G.B. Rossi, Azienda Ospedaliero-Universitaria di Verona</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Department of Internal Medicine, Medical Unit for Addictive Disorders, University of Verona, Policlinico GB Rossi, Verona, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Iecur%20storie%20e%20chimere.png"></img_copertina>
    <titolo>Iecur: storie e chimere</titolo>
    <sottotitolo>Schegge di storia dell'epatologia</sottotitolo>
    <elenco_autori>Alfredo Marzano</elenco_autori>
    <id_web>526</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>88</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Gennaio 2009</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-8968-837-3</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-872-4</ISBN_ebook>
    <costo>12,00</costo>
    <costo_ebook>3,59</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Per <corsivo>iecur</corsivo>, in latino, s’intende fegato, l’organo principe. Secondo la credenza degli antichi il fegato era sede dei sentimenti e delle passioni, in particolare dell’amore sensuale e dell’ira; in altre parole quello che oggi è il cuore nel comune sentire. Nella convinzione che la capacità del ricercatore o del clinico passi attraverso la sua “visione”, e questa possa essere profondamente influenzata dalla cultura nel senso più ampio del termine e dalle esperienze provenienti dal passato e dalla storia, l’autore analizza alcuni passaggi cruciali e affascinanti della storia dell’epatologia, dalla sua origine fino ai giorni nostri, ove il racconto sfuma in cronaca, strettamente legata alla personale esperienza clinica e di ricerca.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Gastroenterologi, epatologi e tutti gli interessati alla storia della medicina</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Il fegato da Galeno al Rinascimento</li>
        <li>Le epatiti: dall’ittero catarrale al Salvarsan® e alle forme da siero</li>
        <li>Cirrosi: fegato, fichi, alcol e un otre pieno di liquido nell’immaginario medico</li>
        <li>HBV. La curiosa storia dell’antigene Australia e dei suoi scopritori</li>
        <li>HDV. Da Bethesda a Torino e ritorno</li>
        <li>La medicina dei trapianti. Dai miti al progresso Il trapianto di fegato e Thomas Starzl, un binomio indissolubile</li>
        <li>La profilassi della recidiva epatitica B post-trapianto epatico</li>
        <li>Dalla cronaca all’attualità: il controllo delle resistenze agli antivirali nel trapianto epatico</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Alfredo Marzano</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Responsabile reparto di Degenza, Divisione di Gastroenterologia ed Epatologia, Ospedale Molinette, Torino</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>Presentazione di <grassetto>Giorgio Verme</grassetto>. Primario Emerito di Gastroenterologia, Ospedale Molinette, Torino</p>
      </autori_note>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20metodo%20Dello%20Buono.png"></img_copertina>
    <titolo>Il metodo Dello Buono nel trattamento delle mobilità muscolo-articolari e nel linfodrenaggio</titolo>
    <titolo_ing>Dello Buono's Method for the Treatment of Muscular and Articular Mobility</titolo_ing>
    <elenco_autori>Giuseppe Dello Buono</elenco_autori>
    <id_web>961</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>256</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Gennaio 2012</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>January 2012</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-912-9</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-913-6</ISBN_ebook>
    <costo>55,00</costo>
    <costo_ebook>40,59</costo_ebook>
    <note>
      <p>Link a video dimostrativi</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>Includes downloadable videos</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>La tecnica manuale è tra le forme di cura più antiche, usate da millenni, presso tutte le civiltà, per alleviare il dolore, sollevare lo spirito, ridare energia e riattivare la muscolatura. Non si limita solo a questo. Alcuni tipi di manualità, specifici e localizzati, aiutano a rimodellare il corpo, a sciogliere inestetismi quali i rigonfiamenti del tessuto adiposo e a ridurre la cellulite. Questo testo descrive, con semplicità, ma in modo approfondito, la particolare tecnica di fisioterapia manuale messa a punto dall’autore, frutto della ricerca e del lavoro di trentacinque anni dedicati allo studio scientifico e alla valutazione funzionale della del corpo umano. Il libro è arricchito da disegni anatomici, immagini fotografiche e filmati che permettono una chiara comprensione delle pratiche e ne illustrano i diversi passaggi.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Massage involves acting on and manipulating the body with pressure, tension, motion, or vibration. There is emerging high quality evidence to support that medical massage can be useful in rehabilitation in case of muscular or bones diseases. Furthermore such interventions can offer significant benefits to individuals with pain.</p>
      <p>With the aid of photographs, anatomic schemes, and videos, this book describes the technique developed by Dr Dello Buono. This method, based upon the deep study of the mechanisms and features of the anatomy of the human body, is the result of 35 years of scientific research and clinical practice.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Fisioterapisti, studenti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Physiotherapists, students</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Cenni di anatomia</li>
        <li>Il massaggio e le tecniche manuali</li>
        <li>Gli effetti del massaggio</li>
        <li>Il metodo Dello Buono nel trattamento delle mobilità muscolo-articolari e nel linfodrenaggio</li>
        <li>Le tecniche manuali secondo il metodo Dello Buono</li>
        <li>Il metodo Dello Buono applicato alle regioni corporee</li>
        <li>Il trattamento manuale nel linfodrenaggio e nella cellulite</li>
        <li>Altre tipologie di massaggio</li>
        <li>Gli olii e il massaggio</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Giuseppe Dello Buono</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Fisioterapista e docente di corsi per fisioterapisti autorizzati dal Ministero della Salute</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Physiotherapist and massage trainer</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>Prefazione a cura di <grassetto>Valter Santilli</grassetto>, Professore Ordinario di Medicina Fisica e Riabilitativa, Università La Sapienza, Roma</p>
      </autori_note>
      <autori_note_ing>
        <p>Preface by <grassetto>Valter Santilli</grassetto>, Professor of Medicine and rehabilitaion, La Sapienza University, Rome, Italy</p>
      </autori_note_ing>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Il%20trattamento%20residenziale%20breve%20delle%20dipendenze%20da%20alcol%20e%20cocaina.png"></img_copertina>
    <titolo>Il trattamento residenziale breve delle dipendenze da alcol e cocaina</titolo>
    <sottotitolo>Il modello Soranzo</sottotitolo>
    <titolo_ing>Short-term Residential Programs for Drug and Alcohol Abuse Treatment</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>Soranzo’s model</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Ina Maria Hinnenthal, Mauro Cibin</elenco_autori>
    <id_web>785</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>200</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Maggio 2011</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>May 2011</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-892-2</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-896-0</ISBN_ebook>
    <costo>28,00</costo>
    <costo_ebook>21,00</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>L’abuso e la dipendenza da alcol e cocaina, come le situazioni di polidipendenze, necessitano di interventi qualificati, specialistici, intensivi, che prevedano la possibilità di periodi residenziali, oltre che la capacità di costruire una robusta rete territoriale. Il volume esamina questa tematica, a partire dal percorso riabilitativo e assistenziale messo a punto nell’ambito di Villa Soranzo. Questo tipo di approccio multiprofessionale rappresenta un modello e una proposta per migliorare la qualità e l’appropriatezza degli interventi, mettendo il paziente al centro del processo di cura come promotore attivo della propria salute.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Alcohol and cocaine abuse and dependence need specialised and qualified interventions. To successfully recover from an addiction, residential programs may be necessary. Starting from the rehabilitation experience of Villa Soranzo, this book describes a treatment approach based not only on medication, but also on counselling, and support program participation. This approach is characterized by multiprofessional team, in which pharmacologists, psychologists and experts in cognitive behaviour work together. The final aim is to develop a patient-centred treatment, in order to improve quality and efficacy of the management of these dependences.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Psichiatri, psicoterapeuti, psicologi, tossicologi, terapeuti familiari, pazienti, familiari dei pazienti</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Psychiatrists, psychologists, tossicologists, patients and caregivers</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Generalità sui trattamenti residenziali brevi</li>
        <li>Dalla neurobiologia alla clinica</li>
        <elenco2>
          <li>Neuroscienze, sostanze, emozioni</li>
          <li>Emozione e cognizione: l’equilibrio interemisferico</li>
          <li>Psicobiologia del <corsivo>craving</corsivo></li>
          <li>Il ruolo del ricovero nell’abuso di alcol, cocaina e benzodiazepine</li>
        </elenco2>
        <li>Strumenti cognitivi</li>
        <elenco2>
          <li>La <corsivo>mindfulness</corsivo> e la prevenzione delle ricadute nel trattamento dei disturbi da uso di sostanze</li>
          <li>La prevenzione della ricaduta e l’analisi funzionale</li>
          <li>Appunti sull'approccio motivazionale</li>
        </elenco2>
        <li>Strumenti emotivi</li>
        <elenco2>
          <li>Psicotraumatologia</li>
          <li>Il corpo come strumento di lavoro emotivo</li>
        </elenco2>
        <li>Aftercare e auto-aiuto</li>
        <li>L'esperienza di Villa Soranzo</li>
        <elenco2>
          <li>
            <corsivo>Gamblers</corsivo> in comunità</li>
          <li>Studio di follow-up sui pazienti della comunità terapeutica Villa Soranzo</li>
        </elenco2>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Ina Maria Hinnenthal</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Psichiatra, psicoterapeuta, responsabile Ambulatorio Alcologia, Struttura semplice dipartimentale, DSM-integrato, ASL 1 Imperiese, Imperia (IM)</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Psychiatrist, psychotherapist, Department of Addiction Medicine, Imperia, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Mauro Cibin</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Medico Psichiatra, Direttore Dipartimento per le Dipendenze, Azienda ULSS 13 del Veneto, Dolo (VE)</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Psychiatrist, Department of Addiction Medicine, Dolo, Venezia, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Intensive%20Care%20in%20Neurology%20and%20Neurosurgery.png"></img_copertina>
    <titolo>Intensive Care in Neurology and Neurosurgery</titolo>
    <sottotitolo>Pathophysiological Basis for the Management of Acute Cerebral Injury</sottotitolo>
    <elenco_autori>Daniel Agustín Godoy</elenco_autori>
    <id_web>1060</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>752 + 1048</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Febbraio 2013</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>February 2013</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-939-6</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-940-2</ISBN_ebook>
    <costo>200,00</costo>
    <costo_ebook>100,00</costo_ebook>
    <note>
      <p>In inglese</p>
      <p>2 volumi</p>
      <p>ISBN per Bookmaster: 978-88-9741-951-8 (vol. 1); 978-88-9741-952-5 (vol. 2)</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>In English</p>
      <p>2 volumes</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Il libro è un trattato completo che comprende tutti gli aspetti relativi alla gestione del paziente in terapia intensiva a causa di patologie neurologiche e neurochirurgiche. È suddiviso in dieci sezioni, ciascuna delle quali esamina un aspetto specifico: dall’esame clinico dei traumi cerebrali, alle possibili complicanze (es. infezioni o variazione dell’equilibrio acido-base), ai traumi di origine tumorale, alle terapie chirurgiche e farmacologiche, fino agli aspetti etici del trattamento di fine vita.</p>
      <p>Il panel di autori è composto dai massimi esperti riconosciuti a livello internazionale nelle varie discipline trattate.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Neuromonitoring is the tool of trade in intensive care, and should incorporate cutting edge technology with patience, repeated clinical observation, careful identification of neuroworsening. The aim of the book is to be of practical use, and to assist the clinical practice of the busy physician. The clinical examination belongs to the introductory section of the book, and an abundance of technology, with specific emphasis on the importance of intracranial pressure, comes in the following parts. Since the patient with an injured brain can have chances only if other organs and systems (as the lungs, and the acid-base equilibrium etc.) are preserved, a section of the book covers the interactions between the affected brain and other organs. The way the brain reacts to different insults has common aspects, as inflammatory responses, edema etc., but also specific features. Sections five to nine summarize the most relevant pathologies, from ischemic to hemorrhagic lesions, trauma, tumors etc. and also mentions new‑comers, as the specific problems related to the expanding field of neuroradiological interventions. Finally, neurointensive care does not exist without knowledgeable nurses. The intracranial pressure measurement starts (or unfortunately ends) with a catheter well maintained, and that becomes vital when the drainage of hydrocephalus is concerned. Dealing with patients with severe brain damage has plenty of ethical implications, up to the problems related to brain death and organ donation. This book is published in two volumes.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina intensiva, medici di medicina d’urgenza, neurologi, medici internisti, neurochirurghi, anestesiologi</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Specialists in intensive care medicine and emergency, neurologists, internists, neurosurgeons, anesthesiologists</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Introduzione ai traumi neurologici</li>
        <li>Neuromonitoraggio</li>
        <li>Supporto generale</li>
        <li>Gestione della pressione intracranica</li>
        <li>Traumi</li>
        <li>Patologie cerebrovascolari</li>
        <li>Gestione delle infezioni</li>
        <li>Problematiche frequenti</li>
        <li>Complicanze che richiedono specifica considerazione</li>
        <li>Aspetti chiave da non dimenticare</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Daniel Godoy (editor)</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Unità di terapia intensiva, Ospedale Pasteur, Catamarca, Argentina</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Unidad de Cuidados Neurointensivos. Sanatorio Pasteur. Catamarca, Argentina</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/L'educazione%20alla%20bioetica%20in%20Europa.png"></img_copertina>
    <titolo>L'educazione alla bioetica in Europa</titolo>
    <elenco_autori>A cura di Paolo Girolami</elenco_autori>
    <id_web>469</id_web>
    <formato>12 x 19</formato>
    <n_pagine>120</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Ottobre 2008</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-8968-824-3</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-897-7</ISBN_ebook>
    <costo>15,00</costo>
    <costo_ebook>2,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Se la bioetica è ormai una disciplina a tutti gli effetti, oggetto di studio e di insegnamento, per l'innata vocazione ad apprendere dal confronto si presta meglio di ogni altra disciplina ad insegnare l'arte del dialogo e del rispetto della diversità. Il libro è il risultato del lavoro compiuto nell’ambito del progetto europeo “Edubioethics” e prova come differenti sensibilità culturali in seno alla bioetica possano convivere e farsi portatrici di un’opera educativa di sapore universalistico. Al lettore viene così offerta una panoramica internazionale dei principali contenuti della bioetica e delle strategie didattiche adottate nelle università europee, da cui traspaiono sintonia di pensiero e unità di intenti.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Professori di etica medica e studenti universitari, ma anche medici, infermieri e altri professionisti socio-sanitari, insegnanti e operatori psico-pedagogici, teologi e religiosi.</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>A proposito della bioetica (Christian Hervé)</li>
        <li>Bioetica e vita (Paolo Merlo)</li>
        <li>Bioetica e persona (Stéphane Bauzon)</li>
        <li>Bioetica femminista (Maria Teresa Lopez De La Vieja)</li>
        <li>Bioetica e storia (Jean-Christophe Coffin)</li>
        <li>Esperienze didattiche a confronto: l’Università di Losanna (Lazare Benaroyo)</li>
        <li>Esperienze didattiche a confronto: l’Università di Malta (Emmanuel Agius)</li>
        <li>Esperienze didattiche a confronto: l’Università di Salamanca (Carmen Velayos Castelo)</li>
        <li>Esperienze didattiche a confronto: le Università Romene (Beatrice Ioan)</li>
        <li>Esperienze didattiche a confronto: l’Università di Torino (Paolo Girolami)</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Paolo Girolami</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Docente di Medicina Legale e Bioetica, Università di Torino</autore_affiliazione>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/L'erbario%20critico%20di%20Tyler.png"></img_copertina>
    <titolo>L'erbario critico di Tyler</titolo>
    <sottotitolo>Una guida ragionata all’uso delle erbe e ai loro benefici</sottotitolo>
    <elenco_autori>Steven Foster, Varro E. Tyler</elenco_autori>
    <id_web>12</id_web>
    <formato>16 x 24</formato>
    <n_pagine>450</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Novembre 2000</data_pubblicazione>
    <ISBN>88-900268-3-9</ISBN>
    <costo>41,32</costo>
    <note>
      <p>Include schede a colori</p>
    </note>
    <presentazione>
      <p>Distinguere i fatti dalle credenze, definire per ogni pianta limiti di efficacia e sicurezza è una questione essenziale per evitare problemi alla salute e promuovere un uso scientificamente corretto e utile della fitoterapia. Con stile chiaro e semplice, questo libro è l’edizione italiana del “Tyler’s Honest Herbal” che con più di 70.000 copie è negli USA alla quinta edizione. Descrive oltre 100 rimedi fitoterapici, tra cui: aloe, assenzio, calendola, camomilla, cicoria, echinacea, tiglio, ginkgo, ginseng, iperico, liquirizia, menta, jojoba, ortica, prezzemolo, rosmarino, ruta, tarassaco, tè roibos, trifoglio, valeriana e zenzero.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Medici, farmacisti e lettori interessati alla fitoterapia</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <p>Per ogni pianta, rimedio fitoterapico, il medico, ma anche l’appassionato, trovano:</p>
      <elenco>
        <li>Informazioni botaniche essenziali</li>
        <li>Cenni sulla la storia, il folklore e l’utilizzo popolare</li>
        <li>Valutazione sulla letteratura più autorevole e verifica dell’efficacia e della sicurezza</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Steven Foster</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Esperto internazionale di fitoterapia, conosciuto negli Stati Uniti anche dal grande pubblico perché ospite-esperto di programmi TV e sui giornali</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Varro E. Tyler</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Esperto internazionale di fitoterapia, conosciuto negli Stati Uniti anche dal grande pubblico perché ospite-esperto di programmi TV e sui giornali</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autori_note>
        <p>L’edizione italiana è stata curata dal professor <grassetto>Mario Eandi</grassetto>, Ordinario di Farmacologia, Università di Torino</p>
      </autori_note>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/La%20certificazione%20di%20malattia%20del%20medico%20di%20famiglia.png"></img_copertina>
    <titolo>La certificazione di malattia del medico di famiglia</titolo>
    <elenco_autori>A cura di Giuseppe Vitiello</elenco_autori>
    <id_web>723</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>234</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Dicembre 2010</data_pubblicazione>
    <ISBN>978-88-8968-854-0</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-8968-886-1</ISBN_ebook>
    <costo>40,00</costo>
    <costo_ebook>26,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>L’attività del medico di famiglia, che certamente rappresenta la base fondante dell’assistenza sanitaria, si è arricchita negli ultimi anni di numerosi risvolti amministrativi, che talvolta rischiano di togliere spazio alle attività primarie di assistenza e cura dei malati. Una di queste mansioni è quella certificativa, che costituisce una delle incombenze più frequenti nella pratica medica quotidiana, ed è spesso fonte di preoccupazioni e di interrogativi. Partendo dalla descrizione puntuale e precisa delle diverse tipologie di certificati medici, questo libro ne affronta in maniera completa tutti gli aspetti: normativi, deontologici, legali e pratici. Lo scopo è di fornire un supporto a tutti i medici che si trovano quotidianamente ad avere a che fare con questa incombenza.</p>
    </presentazione>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale, internisti e specialisti, medici del lavoro</p>
    </destinatari>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La malattia del lavoratore nel rapporto di lavoro e nel rapporto previdenziale</li>
        <li>La nozione di malattia. Dalla malattia assistibile alla malattia indennizzabile</li>
        <li>La certificazione medica di malattia</li>
        <li>La tutela economica della malattia</li>
        <li>La conservazione del posto di lavoro</li>
        <li>Le visite mediche di controllo</li>
        <li>L'assenza a visita medica di controllo</li>
        <li>Le assenze dal servizio per malattia dei pubblici dipendenti</li>
        <li>La surroga nell’assicurazione malattia</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Giuseppe Vitiello</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Professore di Medicina Legale, Scuola di Specializzazione in Medicina Legale e delle Assicurazioni, Università di Torino. Coordinatore medico legale regionale INPS Piemonte</autore_affiliazione>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Luigia Margherita Carozzo, Cristina Catalano, Nicola Vitiello, Francesco Antonelli</autore_nome>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/La%20didattica%20in%20sanit%C3%A0.png"></img_copertina>
    <titolo>La didattica in sanità</titolo>
    <sottotitolo>Comunicare, progettare e valutare la formazione</sottotitolo>
    <titolo_ing>Teaching and Training in Healthcare Setting</titolo_ing>
    <sottotitolo_ing>How to Communicate, Plan and Evaluate Educational Interventions</sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>Anna Maria De Santi, Margherita Teodori</elenco_autori>
    <id_web>1034</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>122</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Settembre 2012</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>September 2012</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-935-8</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-936-5</ISBN_ebook>
    <costo>19,50</costo>
    <costo_ebook>14,99</costo_ebook>
    <presentazione>
      <p>Formare efficacemente i professionisti che lavorano nel campo della sanità è un compito importante e impegnativo che richiede una grande attenzione e competenza. Le conoscenze da migliorare, le abilità e i comportamenti da modificare devono essere accuratamente progettati, comunicati e infine valutati per stabilirne l’effettiva acquisizione e la corretta applicazione nella vita quotidiana. Il presente volume, destinato agli operatori che si occupano di formazione in ambito sociosanitario, fornisce indicazioni riguardanti: la comunicazione a livello interpersonale, di gruppo e massmediale; la progettazione e la valutazione di interventi formativi; l’esame e l’applicazione di tecniche interattive come brainstorming, giochi di ruolo, studi di casi, questionari, filmati e test stimolo. Il tutto è corredato da esempi pratici e da un glossario.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>Effectively training health care professionals is an important and challenging task that requires great care and expertise. The knowledge to be improved, and the skills and behaviors to be modified should be carefully designed, communicated and then evaluated in order to assess the effective acquisition and the correct application in everyday life. This volume, intended for those who are in charge of training in social and health care, provides information on: interpersonal, group and mass media communication; the design and evaluation of training programs; the examination and application of interactive techniques, such as brainstorming, role playing, case studies, surveys, videos, and test stimulus. Some practical examples and a glossary complete the book.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Medici di medicina generale e specialisti, studenti, infermieri e formatori</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Relevant to all the healthcare professionals: general practitioners, specialists, nurses, pharmacists, teachers and students</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Tecniche di comunicazione</li>
        <li>Tecniche di progettazione</li>
        <li>Tecniche didattiche</li>
        <li>Tecniche di valutazione</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Anna Maria De Santi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Sociologia, formatrice presso l'Istituto Superiore di Sanità, Roma</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Sociologist, trainer, Istituto Superiore di Sanità, Rome, Italy</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Margherita Teodori</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Sociologia, formatrice presso Laziosanità-Asp (Regione Lazio)</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Sociologist, trainer, Laziosanità-Asp (Regione Lazio)</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Manuale%20dell'arresto%20cardiaco%20intraospedaliero.png"></img_copertina>
    <titolo>Manuale dell'arresto cardiaco intraospedaliero</titolo>
    <titolo_ing>The In-hospital Cardiac Arrest: Practical Handbook</titolo_ing>
    <elenco_autori>Mauro Mennuni</elenco_autori>
    <id_web>1068</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>176</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Maggio 2013</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>May 2013</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-943-3</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-944-0</ISBN_ebook>
    <costo>22,00</costo>
    <costo_ebook>16,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>Endorsement ANMCO</p>
      <p>(Associazione Nazionale Medici Cardiologi Ospedalieri)</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p>Endorsement ANMCO</p>
      <p>(Associazione Nazionale Medici Cardiologi Ospedalieri)</p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>La qualità della formazione dei soccorritori e la frequenza del <corsivo>retraining</corsivo> sono fattori cruciali nel migliorare l’efficacia della rianimazione dopo un arresto cardiaco. In tale contesto, il manuale intende fornire al personale sanitario, soprattutto ospedaliero, le conoscenze e le competenze essenziali per gestire pazienti adulti in arresto cardiaco prima dell'intervento del team di soccorso avanzato. Gli autori illustrano inoltre la metodologia di lavoro nell'emergenza-urgenza, sottolineando la necessità di un approccio in team assistenziale, fornendo indicazioni utili per stimolare il team, definendo i ruoli e i compiti di ciascun membro e mostrando come, in questo ambito, siano rilevanti anche <corsivo>soft skill</corsivo>, quale un'ottimale comunicazione.</p>
      <p>Basato sulle linee guida ILCOR 2010, il manuale è stato pensato come una sorta di compendio con istruzioni operative, corredato da numerose figure esplicative e box che facilitano l’apprendimento e la memorizzazione di procedure e algoritmi di gestione.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>The quality of training of the rescuers and the frequency of retraining are key factors in improving the effectiveness of resuscitation after cardiac arrest. In this context, this manual is intended to provide health care professionals, especially hospital staff, the essential knowledge and skills in managing adult patients in cardiac arrest to the time before the arrival of the advanced rescue team.</p>
      <p>The authors also present the methodology of work in the emergency-urgency, stressing the need for an approach based on teamwork, providing useful information to stimulate the team, defining the roles and duties of each member and highlighting how, in this context, are relevant also soft skills, such as optimal communication.</p>
      <p>The handbook, based on the ILCOR guidelines 2010, was conceived as a sort of compendium with operating instructions accompanied by numerous explanatory figures and info boxes that facilitate learning and memorization of procedures and algorithms.</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Internisi, cardiologi, infermieri</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>Internists, cardiologists, nurses</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Rianimazione cardiopolmonare</li>
        <elenco2>
          <li>Rianimazione cardiopolmonare di base</li>
          <li>Defibrillazione</li>
          <li>Gestione delle vie aeree</li>
          <li>Vie venose e farmaci</li>
          <li>Riconoscimento dei ritmi e monitoraggio elettrocardiografico</li>
          <li>Rianimazione cardiopolmonare avanzata</li>
        </elenco2>
        <li>Metodologia di lavoro nell’emergenza-urgenza</li>
        <elenco2>
          <li>Gestione dell’errore</li>
          <li>Lavorare in squadra</li>
          <li>Lavorare per priorità e algoritmi</li>
        </elenco2>
        <li>Organizzazione dell’emergenza</li>
        <elenco2>
          <li>Organizzazione dell’emergenza ospedaliera</li>
          <li>Equipaggiamento minimo</li>
          <li>Prevenzione dell’arresto cardiaco</li>
        </elenco2>
        <li>Aspetti etici</li>
        <elenco2>
          <li>La comunicazione del lutto</li>
        </elenco2>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Mauro Mennuni</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Cardiologo, Responsabile UOS UTIC Ospedale Parodi Delfino, Colleferro (Roma). Responsabile nazionale corsi ANMCO Intermediate Life Support</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>Cardiologist, Intensive Care Unit Cardiology, Parodi Delfino Hospital (Rome). National Manager for ANMCO Courses on Intermediate Life Support</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Paolo Azzolini, Massimo Ciavolella, Giuseppe Fradella, Silvia Mennuni, Mauro Persico</autore_nome>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Sindromi%20ansiose%20e%20depressive.png"></img_copertina>
    <titolo>Sindromi ansiose e depressive</titolo>
    <titolo_ing>TRADURRE</titolo_ing>
    <elenco_autori>Mario Eandi, Carmine Munizza, Lorenzo Pradelli</elenco_autori>
    <id_web>1</id_web>
    <formato>15 x 21</formato>
    <n_pagine>80</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Gennaio 2007</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>January 2007</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-8968-808-3</ISBN>
    <costo>20,00</costo>
    <presentazione>
      <p>Le sindromi ansiose e depressive hanno un’alta prevalenza, comportano elevati livelli di disabilità e implicano un forte utilizzo, spesso inappropriato, di risorse sanitarie: sono infatti caratterizzate da costi sanitari e sociali estremamente elevati. La scelta del farmaco più adeguato non è semplice, in quanto nessuna delle molecole disponibili si è dimostrata chiaramente superiore alle altre nella gestione di un disturbo particolare in tutti i pazienti. D’altro canto, oggi il miglior modo per il medico di servire sia il singolo paziente che la società nel complesso, è impostare un corretto percorso diagnostico-terapeutico basato sulla medicina dell’evidenza, ma individualizzato in base alle singole esigenze del paziente. Il presente volume ha lo scopo di delineare gli snodi cruciali del percorso diagnostico, aiutando il medico a elaborare e condurre un piano terapeutico individualizzato che utilizzi appropriatamente informazione, educazione, counselling, farmacoterapia e psicoterapia.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p>TRADURRE</p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Specialisti di psichiatria, medici di medicina generale e chi si occupa dell’assistenza ospedaliera</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p>TRADURRE</p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>Definizioni e classificazioni</li>
        <li>I farmaci antidepressivi: criteri di scelta</li>
        <li>Aspetti farmacoeconomici</li>
        <li>Conclusioni</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Mario Eandi</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Istituto di Farmacologia Clinica, Università di Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>TRADURRE</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Carmine Munizza</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Consigliere della Società Italiana di Psichiatria</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>TRADURRE</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Lorenzo Pradelli</autore_nome>
        <autore_affiliazione>AdRes Health Economics &amp; Outcomes Research, Torino</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing>TRADURRE</autore_affiliazione_ing>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
  <pubblicazione>
    <img_copertina fileref="../../Copertine/sito%20IBS/Tabagismo.png"></img_copertina>
    <titolo>Tabagismo</titolo>
    <sottotitolo>Modelli e guida alla conduzione di gruppi</sottotitolo>
    <titolo_ing></titolo_ing>
    <sottotitolo_ing></sottotitolo_ing>
    <elenco_autori>A cura di Biagio Tinghino</elenco_autori>
    <id_web>1097</id_web>
    <formato>17 x 24</formato>
    <n_pagine>136</n_pagine>
    <data_pubblicazione>Gennaio 2014</data_pubblicazione>
    <data_pubblicazione_ing>January 2014</data_pubblicazione_ing>
    <ISBN>978-88-9741-949-5</ISBN>
    <ISBN_ebook>978-88-9741-950-1</ISBN_ebook>
    <costo>€ 18,00</costo>
    <costo_ebook>€ 11,99</costo_ebook>
    <note>
      <p>Contiene schede per i pazienti scaricabili online</p>
    </note>
    <note_ing>
      <p></p>
    </note_ing>
    <presentazione>
      <p>Le capacità curative del gruppo erano già presenti nella tragedia greca e nelle rappresentazioni teatrali classiche. Da allora l’idea di curare in gruppo si è evoluta, è stata sottoposta ad interpretazioni sociologiche, approcci psicometrici, è stata ripresa dagli psicoanalisti ed è stata attraversata dalle influenze dello psicodramma. Attualmente esistono diversi modi di usare il gruppo per curare o per aiutare le persone a stare meglio e la dipendenza da tabacco è uno di quegli ambiti in cui questo approccio è più efficace.</p>
      <p>In questo volume vengono esposti i modelli più diffusi, con un'attenzione particolare all'approccio multidisciplinare dei Gruppi Integrati.</p>
      <p>I materiali per il gruppo disponibili in appendice possono essere scaricati da Internet al fine di distribuirli ai diversi partecipanti e in diversi gruppi.</p>
    </presentazione>
    <presentazione_ing>
      <p></p>
    </presentazione_ing>
    <destinatari>
      <p>Clinici (specialisti, internisti, medici di famiglia), psicologi, educatori, infermieri, figure professionali operanti nella terapia del tabagismo</p>
    </destinatari>
    <destinatari_ing>
      <p></p>
    </destinatari_ing>
    <indice>
      <elenco>
        <li>La storia e il razionale dei trattamenti di gruppo</li>
        <li>La nascita del gruppo, il modello, il contratto</li>
        <li>Le fasi e le dinamiche del gruppo</li>
        <li>Il conduttore e gli stili di conduzione</li>
        <li>Gli strumenti tecnici della conduzione</li>
        <li>Strumenti di Analisi Transazionale nei gruppi per fumatori</li>
        <li>I gruppi per il tabagismo: dinamiche specifiche e profili di pazienti</li>
        <li>L’elaborazione della separazione dalla sigaretta</li>
        <li>Modelli di trattamento di gruppo per il tabagismo</li>
        <li>Il modello dei Gruppi Integrati</li>
        <li>Un modello di gruppo in contesto cardiologico-riabilitativo</li>
        <li>Meccanismi neurobiologici della dipendenza da nicotina e aspetti comportamentali</li>
        <li>I farmaci per la dipendenza tabagica</li>
        <li>Appendice: materiali per il gruppo</li>
      </elenco>
    </indice>
    <autori>
      <autore>
        <autore_nome>Biagio Tinghino</autore_nome>
        <autore_affiliazione>Medico, Presidente Società Italiana di Tabaccologia, Conduttore di gruppi, Responsabile Centro per il Trattamento del Tabagismo di Monza, Dipartimento Dipendenze ASL Provincia di Monza e Brianza</autore_affiliazione>
        <autore_affiliazione_ing></autore_affiliazione_ing>
      </autore>
      <autore>
        <autore_nome>Massimo Baraldo, Christian Chiamulera, Francesca Zucchetta, Raffaella Caneparo</autore_nome>
      </autore>
    </autori>
  </pubblicazione>
</Root>